<SpecTranslations>

  <Combat.tips><li>Evita a toda costa recibir daño de múltiples enemigos a la vez. Atráelos de uno en uno siempre que sea posible.</li><li>Nunca te acerques primero a un enemigo. En su lugar, presiona [Wait] para esperar a que vengan a ti y así ser siempre el primero en infligir daño.</li><li>Estar por encima de tu objetivo te hace infligir daño extra. Esto significa que los personajes que vuelan son aún más letales.</li><li>Si tu enemigo no te vio en su último turno, atacarlo te hará infligir daño extra. Escóndete detrás de un muro y espera a que se acerque para un ataque sorpresa.</li><li>Los cañones pueden dañar a múltiples objetivos a la vez. Lanza una lanza para activar la trampa desde la distancia.</li><li>Mantén presionado [Fly] para apuntar a partes del cuerpo. Destruir diferentes partes del cuerpo tiene distintos efectos. Puedes inmovilizar a algunos enemigos o dejarlos ciegos.</li><li>Destruir los brazos de alguien le impide usar objetos.</li><li>Puedes mantener presionado [Fly] para patear puertas. Patear puertas empuja a los enemigos que están del otro lado.</li><li>Esperar carga tu siguiente ataque. Es una mecánica poderosa, así que úsala siempre que puedas.</li></Combat.tips> <!-- <En><li>Avoid taking damage from multiple enemies at once at all costs. Lure them one by one whenever possible.</li>
  <li>Never approach an enemy first. Instead, press [Wait] to wait for them to come to you so that you're always the first one to deal damage.</li>
  <li>Being above your target makes you deal extra damage. This means that flying characters are even more deadly.</li>
  <li>If your enemy didn't see you on their last turn, attacking them will make you deal extra damage. Hide behind a wall and wait for them to approach you for a surprise attack.</li>
  <li>Cannons can deal damage to multiple targets at once. Throw a spear to trigger the trap from a distance.</li>
  <li>Hold [Fly] to target body parts. Different body parts have different effects when destroyed. You can immobilize some enemies or make them blind.</li>
  <li>Destroying someone's arms makes them unable to use items.</li>
  <li>You can hold [Fly] to kick doors. Kicking doors pushes enemies standing on the other side.</li>
  <li>Waiting charges your next attack. This is a powerful mechanic, so use it whenever you can.</li></En> -->

  <General.tips><li>Aquí todo es por turnos, así que siempre tómate tu tiempo para planificar tu siguiente movimiento.</li><li>Algunas cosas como las rejas y las barras del suelo solo se pueden destruir con bombas o equipo especial.</li><li>Destruir las barras del suelo te permitirá saltar directamente al siguiente piso. Sin embargo, esto puede costarte algunos puntos de vida.</li><li>El fuego se propaga rápidamente a los objetos inflamables adyacentes, pero no a los personajes. Tienes que pisar directamente el fuego para quemarte.</li><li>El maná es valioso: no se regenera automáticamente y las pociones de maná son bastante raras. Usa tus hechizos con sabiduría.</li><li>Se pueden usar tablones para atrancar puertas. La única forma de atravesar puertas atrancadas es destruyéndolas.</li></General.tips> <!-- <En><li>Everything is turn-based here, so always take your time to plan your next move.</li>
  <li>Some things like gates and floor bars can only be destroyed with bombs or special equipment.</li>
  <li>Destroying floor bars will let you jump straight into the next floor. However, this may cost you some hit points.</li>
  <li>Fires spread quickly onto adjacent, flammable objects, but not characters. You need to step directly into the fire to get burned.</li>
  <li>Mana is precious - it doesn't regenerate automatically and mana potions are quite rare. Use your spells wisely.</li>
  <li>Planks can be used to bar doors. The only way to get through barred doors is to destroy them.</li></En> -->

  <Identification.tips><li>Las armas y armaduras pueden tener encantamientos aleatorios y poderosos. También pueden estar malditas y tendrás que usar un pergamino de eliminación de maldición para quitártelas.</li><li>Todo objeto no identificado se identifica con el tiempo si no tienes hambre. Puedes arrastrar y soltar objetos en la pantalla de tu inventario para decidir cuál debe identificarse a continuación.</li><li>Algunos objetos no identificados como pociones, pergaminos, varitas y bombas dan una pista de lo que podrían ser en su descripción emergente. Si decides usarlos de todos modos, se identificarán por el resto de la partida.</li></Identification.tips> <!-- <En><li>Weapons and armor can have random, powerful enchantments. They can also be cursed and you'll have to use a curse removal scroll to take them off.</li>
  <li>Every unidentified item eventually becomes identified over time if you're not hungry. You can drag and drop items in your inventory screen to decide which one should be identified next.</li>
  <li>Some unidentified items like potions, scrolls, wands, and bombs give a hint on what they could be in their tooltip. If you decide to use them anyway, they will become identified for the rest of the run.</li></En> -->

  <Interface.tips><li>Casi todos los elementos de la interfaz tienen una descripción emergente. ¡Pruébalo!</li><li>Puedes moverte lateralmente presionando [MoveLeft] y [MoveRight].</li><li>Mantén presionado [Minimap] para ver un mapa más grande. Allí se marcarán algunas ubicaciones útiles.</li><li>Presiona [AttackNearest] para atacar rápidamente al objetivo más cercano a tu ratón. Los objetos peligrosos como los barriles explosivos no se pueden atacar automáticamente.</li><li>Mantén presionado [StationaryActionsOnly] para mantener la posición y solo interactuar con objetos desde tu ubicación actual. Esto puede ayudarte a evitar clics erróneos.</li><li>Mantén presionado [OneStep] para dar un solo paso hacia tu destino. Esto puede ayudarte a planificar mejor tus próximos movimientos.</li><li>Puedes asomarte presionando [LeanLeft] y [LeanRight] (o manteniendo presionado [StationaryActionsOnly] y presionando [MoveForward], [RotateLeft], [MoveBack], [RotateRight]).</li><li>Puedes girar automáticamente hacia el objetivo más cercano presionando [RotateToNearestTarget].</li><li>Puedes restablecer tu rotación actual presionando [SnapToCurrentRotation].</li></Interface.tips> <!-- <En><li>Almost every interface element has a tooltip. Try it!</li>
  <li>You can strafe by pressing [MoveLeft] and [MoveRight].</li>
  <li>Hold [Minimap] to see a bigger map. Some useful locations will be marked there.</li>
  <li>Press [AttackNearest] to quickly attack the closest target to your mouse. Dangerous objects like exploding barrels aren't auto-attackable.</li>
  <li>Hold [StationaryActionsOnly] to hold position and allow interacting with objects only from your current position. This can help you avoid missclicks.</li>
  <li>Hold [OneStep] to make only one move towards your destination. This can help you plan your next moves better.</li>
  <li>You can lean by pressing [LeanLeft] and [LeanRight] (or holding [StationaryActionsOnly] and pressing [MoveForward], [RotateLeft], [MoveBack], [RotateRight]).</li>
  <li>You can automatically rotate towards the nearest target by pressing [RotateToNearestTarget].</li>
  <li>You can reset your current rotation by pressing [SnapToCurrentRotation].</li></En> -->

  <RewindingTime.tips><li>No te preocupes si haces un clic erróneo; siempre puedes retroceder en el tiempo presionando [Rewind] (si tienes un reloj en tu inventario).</li><li>Todas las acciones aquí son deterministas, lo que significa que todo se desarrollará exactamente igual que antes si retrocedes en el tiempo y luego haces el mismo movimiento de nuevo.</li></RewindingTime.tips> <!-- <En><li>Don't worry if you missclick - you can always rewind time by pressing [Rewind] (if you have a watch in your inventory).</li>
  <li>All actions here are deterministic, which means that everything will play out exactly the same as before if you rewind time and then make the same move again.</li></En> -->

  <Specific.tips><li>Intenta guardar tus mejores pociones y pergaminos para las peleas contra los subjefes.</li><li>A veces puedes encontrar un cofre de plata con equipo único y una puerta de plata que lleva a una habitación secreta. Pero elige sabiamente: generalmente solo hay una llave de plata cerca.</li><li>Para preparar una poción, primero necesitas encontrar un frasco vacío, llenarlo con agua y luego mezclarlo con el ingrediente de tu elección.</li><li>Un cofre de plata puede contener alas que te permitirán volar. Puedes volar manteniendo presionado [Fly] y presionando [MoveForward] o [MoveBack].</li><li>A veces puedes encontrar una tienda donde puedes comprar pociones y pergaminos por oro. Si eres valiente, puedes intentar matar al tendero y robar sus artículos. ¡Pero ten cuidado, es una pelea difícil!</li></Specific.tips> <!-- <En><li>Try to save your best potions and scrolls for the mini-boss fights.</li>
  <li>You can sometimes find a silver chest with unique gear and a silver door leading to a secret room. But choose wisely - there's usually only one silver key nearby.</li>
  <li>To brew a potion you need to first find an empty vial, fill it with water, and then mix with your ingredient of choice.</li>
  <li>A silver chest can contain wings which will let you fly. You can fly by holding [Fly] and pressing [MoveForward] or [MoveBack].</li>
  <li>You can sometimes find a shop where you can buy potions and scrolls for gold. If you're brave, you can try to kill the shopkeeper and steal his items. But be careful, it's a difficult fight!</li></En> -->

</SpecTranslations>
