<SpecTranslations>

  <Combat.tips><li>Evita a todo o custo sofrer dano de vários inimigos ao mesmo tempo. Atrai-os um a um sempre que possível.</li><li>Nunca te aproximes primeiro de um inimigo. Em vez disso, prime [Wait] para esperares que eles venham até ti, para que sejas sempre o primeiro a causar dano.</li><li>Estar acima do teu alvo faz com que causes dano extra. Isto significa que personagens voadoras são ainda mais mortíferas.</li><li>Se o teu inimigo não te viu no turno anterior, atacá-lo fará com que causes dano extra. Esconde-te atrás de uma parede e espera que ele se aproxime para um ataque surpresa.</li><li>Canhões podem causar dano a múltiplos alvos de uma só vez. Lança uma lança para acionar a armadilha à distância.</li><li>Mantém [Fly] premido para mirar em partes do corpo. Diferentes partes do corpo têm efeitos diferentes quando destruídas. Podes imobilizar alguns inimigos ou deixá-los cegos.</li><li>Destruir os braços de alguém torna-o incapaz de usar itens.</li><li>Podes manter [Fly] premido para pontapear portas. Pontapear portas empurra os inimigos que estão do outro lado.</li><li>Esperar carrega o teu próximo ataque. Esta é uma mecânica poderosa, por isso usa-a sempre que puderes.</li></Combat.tips> <!-- <En><li>Avoid taking damage from multiple enemies at once at all costs. Lure them one by one whenever possible.</li>
  <li>Never approach an enemy first. Instead, press [Wait] to wait for them to come to you so that you're always the first one to deal damage.</li>
  <li>Being above your target makes you deal extra damage. This means that flying characters are even more deadly.</li>
  <li>If your enemy didn't see you on their last turn, attacking them will make you deal extra damage. Hide behind a wall and wait for them to approach you for a surprise attack.</li>
  <li>Cannons can deal damage to multiple targets at once. Throw a spear to trigger the trap from a distance.</li>
  <li>Hold [Fly] to target body parts. Different body parts have different effects when destroyed. You can immobilize some enemies or make them blind.</li>
  <li>Destroying someone's arms makes them unable to use items.</li>
  <li>You can hold [Fly] to kick doors. Kicking doors pushes enemies standing on the other side.</li>
  <li>Waiting charges your next attack. This is a powerful mechanic, so use it whenever you can.</li></En> -->

  <General.tips><li>Aqui, tudo é por turnos, por isso, leva o teu tempo para planear o teu próximo movimento.</li><li>Algumas coisas como portões e grades no chão só podem ser destruídas com bombas ou equipamento especial.</li><li>Destruir as grades no chão permite-te saltar diretamente para o próximo piso. No entanto, isto pode custar-te alguns pontos de vida.</li><li>O fogo espalha-se rapidamente para objetos adjacentes e inflamáveis, mas não para personagens. Precisas de entrar diretamente no fogo para te queimares.</li><li>Mana é preciosa - não se regenera automaticamente e as poções de mana são bastante raras. Usa os teus feitiços com sabedoria.</li><li>Tábuas podem ser usadas para trancar portas. A única forma de atravessar portas trancadas é destruindo-as.</li></General.tips> <!-- <En><li>Everything is turn-based here, so always take your time to plan your next move.</li>
  <li>Some things like gates and floor bars can only be destroyed with bombs or special equipment.</li>
  <li>Destroying floor bars will let you jump straight into the next floor. However, this may cost you some hit points.</li>
  <li>Fires spread quickly onto adjacent, flammable objects, but not characters. You need to step directly into the fire to get burned.</li>
  <li>Mana is precious - it doesn't regenerate automatically and mana potions are quite rare. Use your spells wisely.</li>
  <li>Planks can be used to bar doors. The only way to get through barred doors is to destroy them.</li></En> -->

  <Identification.tips><li>Armas e armaduras podem ter encantamentos aleatórios e poderosos. Também podem estar amaldiçoadas e terás de usar um pergaminho de remoção de maldição para as tirares.</li><li>Todos os itens não identificados acabam por ser identificados com o tempo se não tiveres fome. Podes arrastar e largar itens no ecrã do inventário para decidir qual deve ser identificado a seguir.</li><li>Alguns itens não identificados, como poções, pergaminhos, varinhas e bombas, dão uma pista sobre o que podem ser na sua descrição. Se decidires usá-los na mesma, eles ficarão identificados para o resto da partida.</li></Identification.tips> <!-- <En><li>Weapons and armor can have random, powerful enchantments. They can also be cursed and you'll have to use a curse removal scroll to take them off.</li>
  <li>Every unidentified item eventually becomes identified over time if you're not hungry. You can drag and drop items in your inventory screen to decide which one should be identified next.</li>
  <li>Some unidentified items like potions, scrolls, wands, and bombs give a hint on what they could be in their tooltip. If you decide to use them anyway, they will become identified for the rest of the run.</li></En> -->

  <Interface.tips><li>Quase todos os elementos da interface têm uma dica. Experimenta!</li><li>Podes fazer "strafe" premindo [MoveLeft] e [MoveRight].</li><li>Mantém [Minimap] premido para ver um mapa maior. Algumas localizações úteis estarão lá marcadas.</li><li>Prime [AttackNearest] para atacar rapidamente o alvo mais próximo do teu rato. Objetos perigosos como barris explosivos não podem ser atacados automaticamente.</li><li>Mantém [StationaryActionsOnly] premido para manteres a posição e interagires com objetos apenas a partir da tua posição atual. Isto pode ajudar-te a evitar cliques em falso.</li><li>Mantém [OneStep] premido para dares apenas um passo em direção ao teu destino. Isto pode ajudar-te a planear melhor os teus próximos movimentos.</li><li>Podes inclinar-te premindo [LeanLeft] e [LeanRight] (ou mantendo [StationaryActionsOnly] premido e premindo [MoveForward], [RotateLeft], [MoveBack], [RotateRight]).</li><li>Podes rodar automaticamente em direção ao alvo mais próximo premindo [RotateToNearestTarget].</li><li>Podes repor a tua rotação atual premindo [SnapToCurrentRotation].</li></Interface.tips> <!-- <En><li>Almost every interface element has a tooltip. Try it!</li>
  <li>You can strafe by pressing [MoveLeft] and [MoveRight].</li>
  <li>Hold [Minimap] to see a bigger map. Some useful locations will be marked there.</li>
  <li>Press [AttackNearest] to quickly attack the closest target to your mouse. Dangerous objects like exploding barrels aren't auto-attackable.</li>
  <li>Hold [StationaryActionsOnly] to hold position and allow interacting with objects only from your current position. This can help you avoid missclicks.</li>
  <li>Hold [OneStep] to make only one move towards your destination. This can help you plan your next moves better.</li>
  <li>You can lean by pressing [LeanLeft] and [LeanRight] (or holding [StationaryActionsOnly] and pressing [MoveForward], [RotateLeft], [MoveBack], [RotateRight]).</li>
  <li>You can automatically rotate towards the nearest target by pressing [RotateToNearestTarget].</li>
  <li>You can reset your current rotation by pressing [SnapToCurrentRotation].</li></En> -->

  <RewindingTime.tips><li>Não te preocupes se clicares em falso - podes sempre rebobinar o tempo premindo [Rewind] (se tiveres um relógio no teu inventário).</li><li>Todas as ações aqui são determinísticas, o que significa que tudo acontecerá exatamente da mesma forma que antes se rebobinares o tempo e fizeres o mesmo movimento novamente.</li></RewindingTime.tips> <!-- <En><li>Don't worry if you missclick - you can always rewind time by pressing [Rewind] (if you have a watch in your inventory).</li>
  <li>All actions here are deterministic, which means that everything will play out exactly the same as before if you rewind time and then make the same move again.</li></En> -->

  <Specific.tips><li>Tenta guardar as tuas melhores poções e pergaminhos para as lutas contra os mini-bosses.</li><li>Às vezes, podes encontrar um baú de prata com equipamento único e uma porta de prata que leva a uma sala secreta. Mas escolhe com sabedoria - geralmente há apenas uma chave de prata por perto.</li><li>Para preparares uma poção, primeiro precisas de encontrar um frasco vazio, enchê-lo com água e depois misturar com o ingrediente da tua escolha.</li><li>Um baú de prata pode conter asas que te permitirão voar. Podes voar mantendo [Fly] premido e premindo [MoveForward] ou [MoveBack].</li><li>Às vezes, podes encontrar uma loja onde podes comprar poções e pergaminhos por ouro. Se fores corajoso, podes tentar matar o lojista e roubar os seus itens. Mas tem cuidado, é uma luta difícil!</li></Specific.tips> <!-- <En><li>Try to save your best potions and scrolls for the mini-boss fights.</li>
  <li>You can sometimes find a silver chest with unique gear and a silver door leading to a secret room. But choose wisely - there's usually only one silver key nearby.</li>
  <li>To brew a potion you need to first find an empty vial, fill it with water, and then mix with your ingredient of choice.</li>
  <li>A silver chest can contain wings which will let you fly. You can fly by holding [Fly] and pressing [MoveForward] or [MoveBack].</li>
  <li>You can sometimes find a shop where you can buy potions and scrolls for gold. If you're brave, you can try to kill the shopkeeper and steal his items. But be careful, it's a difficult fight!</li></En> -->

</SpecTranslations>