<SpecTranslations>

  <Combat.tips><li>Undvik till varje pris att ta skada från flera fiender samtidigt. Locka dem en och en när det är möjligt.</li><li>Gå aldrig fram till en fiende först. Tryck istället på [Wait] för att vänta på att de kommer till dig så att du alltid är den första att göra skada.</li><li>Att vara ovanför ditt mål gör att du gör extra skada. Det betyder att flygande karaktärer är ännu dödligare.</li><li>Om din fiende inte såg dig under sin senaste tur, kommer du att göra extra skada om du attackerar dem. Göm dig bakom en vägg och vänta på att de närmar sig för en överraskningsattack.</li><li>Kanoner kan skada flera mål samtidigt. Kasta ett spjut för att utlösa fällan på avstånd.</li><li>Håll in [Fly] för att sikta på kroppsdelar. Olika kroppsdelar har olika effekter när de förstörs. Du kan immobilisera vissa fiender eller göra dem blinda.</li><li>Att förstöra någons armar gör dem oförmögna att använda föremål.</li><li>Du kan hålla in [Fly] för att sparka in dörrar. Att sparka in dörrar knuffar fiender som står på andra sidan.</li><li>Att vänta laddar din nästa attack. Detta är en kraftfull mekanik, så använd den när du kan.</li></Combat.tips> <!-- <En><li>Avoid taking damage from multiple enemies at once at all costs. Lure them one by one whenever possible.</li>
  <li>Never approach an enemy first. Instead, press [Wait] to wait for them to come to you so that you're always the first one to deal damage.</li>
  <li>Being above your target makes you deal extra damage. This means that flying characters are even more deadly.</li>
  <li>If your enemy didn't see you on their last turn, attacking them will make you deal extra damage. Hide behind a wall and wait for them to approach you for a surprise attack.</li>
  <li>Cannons can deal damage to multiple targets at once. Throw a spear to trigger the trap from a distance.</li>
  <li>Hold [Fly] to target body parts. Different body parts have different effects when destroyed. You can immobilize some enemies or make them blind.</li>
  <li>Destroying someone's arms makes them unable to use items.</li>
  <li>You can hold [Fly] to kick doors. Kicking doors pushes enemies standing on the other side.</li>
  <li>Waiting charges your next attack. This is a powerful mechanic, so use it whenever you can.</li></En> -->

  <General.tips><li>Allt är turbaserat här, så ta alltid god tid på dig att planera ditt nästa drag.</li><li>Vissa saker som grindar och golvgaller kan bara förstöras med bomber eller specialutrustning.</li><li>Att förstöra golvgaller låter dig hoppa rakt ner till nästa våning. Det kan dock kosta dig några hälsopoäng.</li><li>Eld sprider sig snabbt till närliggande, brännbara föremål, men inte till karaktärer. Du måste kliva rakt in i elden för att brännas.</li><li>Mana är dyrbart - det regenereras inte automatiskt och manadrycker är ganska sällsynta. Använd dina trollformler klokt.</li><li>Plankor kan användas för att barrikadera dörrar. Det enda sättet att ta sig igenom barrikaderade dörrar är att förstöra dem.</li></General.tips> <!-- <En><li>Everything is turn-based here, so always take your time to plan your next move.</li>
  <li>Some things like gates and floor bars can only be destroyed with bombs or special equipment.</li>
  <li>Destroying floor bars will let you jump straight into the next floor. However, this may cost you some hit points.</li>
  <li>Fires spread quickly onto adjacent, flammable objects, but not characters. You need to step directly into the fire to get burned.</li>
  <li>Mana is precious - it doesn't regenerate automatically and mana potions are quite rare. Use your spells wisely.</li>
  <li>Planks can be used to bar doors. The only way to get through barred doors is to destroy them.</li></En> -->

  <Identification.tips><li>Vapen och rustningar kan ha slumpmässiga, kraftfulla förtrollningar. De kan också vara förbannade och du måste använda en skriftrulle för borttagning av förbannelse för att ta av dem.</li><li>Varje oidentifierat föremål blir så småningom identifierat med tiden om du inte är hungrig. Du kan dra och släppa föremål i din inventarieskärm för att bestämma vilket som ska identifieras härnäst.</li><li>Vissa oidentifierade föremål som drycker, skriftrullar, trollstavar och bomber ger en ledtråd i sin tooltip om vad de kan vara. Om du bestämmer dig för att använda dem ändå, blir de identifierade för resten av spelomgången.</li></Identification.tips> <!-- <En><li>Weapons and armor can have random, powerful enchantments. They can also be cursed and you'll have to use a curse removal scroll to take them off.</li>
  <li>Every unidentified item eventually becomes identified over time if you're not hungry. You can drag and drop items in your inventory screen to decide which one should be identified next.</li>
  <li>Some unidentified items like potions, scrolls, wands, and bombs give a hint on what they could be in their tooltip. If you decide to use them anyway, they will become identified for the rest of the run.</li></En> -->

  <Interface.tips><li>Nästan varje gränssnittselement har en tooltip. Prova!</li><li>Du kan sidosteppa genom att trycka på [MoveLeft] och [MoveRight].</li><li>Håll in [Minimap] för att se en större karta. Vissa användbara platser kommer att vara markerade där.</li><li>Tryck på [AttackNearest] för att snabbt attackera det mål som är närmast din mus. Farliga föremål som exploderande tunnor kan inte attackeras automatiskt.</li><li>Håll in [StationaryActionsOnly] för att hålla positionen och endast tillåta interaktion med föremål från din nuvarande position. Detta kan hjälpa dig att undvika felklick.</li><li>Håll in [OneStep] för att endast ta ett steg mot din destination. Detta kan hjälpa dig att planera dina nästa drag bättre.</li><li>Du kan luta dig genom att trycka på [LeanLeft] och [LeanRight] (eller hålla in [StationaryActionsOnly] och trycka på [MoveForward], [RotateLeft], [MoveBack], [RotateRight]).</li><li>Du kan automatiskt rotera mot närmaste mål genom att trycka på [RotateToNearestTarget].</li><li>Du kan återställa din nuvarande rotation genom att trycka på [SnapToCurrentRotation].</li></Interface.tips> <!-- <En><li>Almost every interface element has a tooltip. Try it!</li>
  <li>You can strafe by pressing [MoveLeft] and [MoveRight].</li>
  <li>Hold [Minimap] to see a bigger map. Some useful locations will be marked there.</li>
  <li>Press [AttackNearest] to quickly attack the closest target to your mouse. Dangerous objects like exploding barrels aren't auto-attackable.</li>
  <li>Hold [StationaryActionsOnly] to hold position and allow interacting with objects only from your current position. This can help you avoid missclicks.</li>
  <li>Hold [OneStep] to make only one move towards your destination. This can help you plan your next moves better.</li>
  <li>You can lean by pressing [LeanLeft] and [LeanRight] (or holding [StationaryActionsOnly] and pressing [MoveForward], [RotateLeft], [MoveBack], [RotateRight]).</li>
  <li>You can automatically rotate towards the nearest target by pressing [RotateToNearestTarget].</li>
  <li>You can reset your current rotation by pressing [SnapToCurrentRotation].</li></En> -->

  <RewindingTime.tips><li>Oroa dig inte om du felklickar - du kan alltid spola tillbaka tiden genom att trycka på [Rewind] (om du har en klocka i ditt inventarium).</li><li>Alla handlingar här är deterministiska, vilket innebär att allt kommer att spelas upp exakt likadant som tidigare om du spolar tillbaka tiden och sedan gör samma drag igen.</li></RewindingTime.tips> <!-- <En><li>Don't worry if you missclick - you can always rewind time by pressing [Rewind] (if you have a watch in your inventory).</li>
  <li>All actions here are deterministic, which means that everything will play out exactly the same as before if you rewind time and then make the same move again.</li></En> -->

  <Specific.tips><li>Försök att spara dina bästa drycker och skriftrullar till miniboss-striderna.</li><li>Du kan ibland hitta en silverkista med unik utrustning och en silverdörr som leder till ett hemligt rum. Men välj klokt - det finns oftast bara en silvernyckel i närheten.</li><li>För att brygga en dryck måste du först hitta en tom ampull, fylla den med vatten och sedan blanda med valfri ingrediens.</li><li>En silverkista kan innehålla vingar som låter dig flyga. Du kan flyga genom att hålla in [Fly] och trycka på [MoveForward] eller [MoveBack].</li><li>Du kan ibland hitta en butik där du kan köpa drycker och skriftrullar för guld. Om du är modig kan du försöka döda butiksägaren och stjäla hans föremål. Men var försiktig, det är en svår strid!</li></Specific.tips> <!-- <En><li>Try to save your best potions and scrolls for the mini-boss fights.</li>
  <li>You can sometimes find a silver chest with unique gear and a silver door leading to a secret room. But choose wisely - there's usually only one silver key nearby.</li>
  <li>To brew a potion you need to first find an empty vial, fill it with water, and then mix with your ingredient of choice.</li>
  <li>A silver chest can contain wings which will let you fly. You can fly by holding [Fly] and pressing [MoveForward] or [MoveBack].</li>
  <li>You can sometimes find a shop where you can buy potions and scrolls for gold. If you're brave, you can try to kill the shopkeeper and steal his items. But be careful, it's a difficult fight!</li></En> -->

</SpecTranslations>