<SpecTranslations>

  <Combat.tips>За всяку ціну уникайте шкоди від кількох ворогів одночасно. Коли це можливо, виманюйте їх по одному.Ніколи не підходьте до ворога першими. Натомість, натисніть [Wait], щоб дочекатися їхнього наближення, і тоді ви завжди завдасте шкоди першими.Перебуваючи над ціллю, ви завдаєте додаткової шкоди. Це означає, що літаючі персонажі ще смертоносніші.Якщо ворог не бачив вас під час свого останнього ходу, напад на нього завдасть додаткової шкоди. Сховайтеся за стіною й дочекайтеся, поки він підійде, щоб атакувати зненацька.Гармати можуть завдавати шкоди кільком цілям одночасно. Киньте спис, щоб активувати пастку з відстані.Утримуйте [Fly], щоб цілитися в частини тіла. Знищення різних частин тіла має різні ефекти. Ви можете знерухомити деяких ворогів або зробити їх сліпими.Знищивши комусь руки, ви позбавите його можливості використовувати предмети.Ви можете утримувати [Fly], щоб вибивати двері. Вибивання дверей відштовхує ворогів, що стоять з іншого боку.Очікування заряджає вашу наступну атаку. Це потужна механіка, тож використовуйте її за будь-якої можливості.</Combat.tips> <!-- <En><li>Avoid taking damage from multiple enemies at once at all costs. Lure them one by one whenever possible.</li>
  <li>Never approach an enemy first. Instead, press [Wait] to wait for them to come to you so that you're always the first one to deal damage.</li>
  <li>Being above your target makes you deal extra damage. This means that flying characters are even more deadly.</li>
  <li>If your enemy didn't see you on their last turn, attacking them will make you deal extra damage. Hide behind a wall and wait for them to approach you for a surprise attack.</li>
  <li>Cannons can deal damage to multiple targets at once. Throw a spear to trigger the trap from a distance.</li>
  <li>Hold [Fly] to target body parts. Different body parts have different effects when destroyed. You can immobilize some enemies or make them blind.</li>
  <li>Destroying someone's arms makes them unable to use items.</li>
  <li>You can hold [Fly] to kick doors. Kicking doors pushes enemies standing on the other side.</li>
  <li>Waiting charges your next attack. This is a powerful mechanic, so use it whenever you can.</li></En> -->

  <General.tips>Тут усе відбувається покроково, тому завжди не поспішайте, плануючи свій наступний хід.Деякі речі, як-от ворота та підлогові решітки, можна знищити лише бомбами або спеціальним спорядженням.Знищивши підлогові решітки, ви зможете стрибнути прямо на наступний поверх. Однак це може коштувати вам кілька очок здоров'я.Вогонь швидко поширюється на сусідні легкозаймисті об'єкти, але не на персонажів. Щоб обпектися, потрібно ступити просто у вогонь.Мана — це цінний ресурс, вона не відновлюється автоматично, а зілля мани доволі рідкісні. Використовуйте заклинання з розумом.Дошками можна забарикадувати двері. Єдиний спосіб пройти через забарикадовані двері — це знищити їх.</General.tips> <!-- <En><li>Everything is turn-based here, so always take your time to plan your next move.</li>
  <li>Some things like gates and floor bars can only be destroyed with bombs or special equipment.</li>
  <li>Destroying floor bars will let you jump straight into the next floor. However, this may cost you some hit points.</li>
  <li>Fires spread quickly onto adjacent, flammable objects, but not characters. You need to step directly into the fire to get burned.</li>
  <li>Mana is precious - it doesn't regenerate automatically and mana potions are quite rare. Use your spells wisely.</li>
  <li>Planks can be used to bar doors. The only way to get through barred doors is to destroy them.</li></En> -->

  <Identification.tips>Зброя та обладунки можуть мати випадкові, потужні чари. Вони також можуть бути проклятими, і вам доведеться використати сувій зняття прокляття, щоб їх зняти.Кожен невпізнаний предмет з часом розпізнається, якщо ви не голодні. Ви можете перетягувати предмети в інвентарі, щоб вирішити, який з них розпізнати наступним.Деякі невпізнані предмети, як-от зілля, сувої, палички та бомби, у своїх підказках натякають, чим вони можуть бути. Якщо ви все одно вирішите їх використати, вони будуть розпізнані до кінця гри.</Identification.tips> <!-- <En><li>Weapons and armor can have random, powerful enchantments. They can also be cursed and you'll have to use a curse removal scroll to take them off.</li>
  <li>Every unidentified item eventually becomes identified over time if you're not hungry. You can drag and drop items in your inventory screen to decide which one should be identified next.</li>
  <li>Some unidentified items like potions, scrolls, wands, and bombs give a hint on what they could be in their tooltip. If you decide to use them anyway, they will become identified for the rest of the run.</li></En> -->

  <Interface.tips>Майже кожен елемент інтерфейсу має підказку. Спробуйте!Ви можете рухатися боком, натискаючи [MoveLeft] та [MoveRight].Утримуйте [Minimap], щоб побачити більшу мапу. Там будуть позначені деякі корисні місця.Натисніть [AttackNearest], щоб швидко атакувати найближчу до курсора ціль. Небезпечні об'єкти, як-от вибухові бочки, не підлягають автоатаці.Утримуйте [StationaryActionsOnly], щоб зафіксувати позицію та взаємодіяти з об'єктами лише з поточного місця. Це допоможе уникнути хибних кліків.Утримуйте [OneStep], щоб зробити лише один крок у напрямку до цілі. Це допоможе краще планувати наступні ходи.Ви можете виглядати з-за рогу, натискаючи [LeanLeft] і [LeanRight] (або утримуючи [StationaryActionsOnly] і натискаючи [MoveForward], [RotateLeft], [MoveBack], [RotateRight]).Ви можете автоматично повернутися до найближчої цілі, натиснувши [RotateToNearestTarget].Ви можете скинути поточний кут повороту, натиснувши [SnapToCurrentRotation].</Interface.tips> <!-- <En><li>Almost every interface element has a tooltip. Try it!</li>
  <li>You can strafe by pressing [MoveLeft] and [MoveRight].</li>
  <li>Hold [Minimap] to see a bigger map. Some useful locations will be marked there.</li>
  <li>Press [AttackNearest] to quickly attack the closest target to your mouse. Dangerous objects like exploding barrels aren't auto-attackable.</li>
  <li>Hold [StationaryActionsOnly] to hold position and allow interacting with objects only from your current position. This can help you avoid missclicks.</li>
  <li>Hold [OneStep] to make only one move towards your destination. This can help you plan your next moves better.</li>
  <li>You can lean by pressing [LeanLeft] and [LeanRight] (or holding [StationaryActionsOnly] and pressing [MoveForward], [RotateLeft], [MoveBack], [RotateRight]).</li>
  <li>You can automatically rotate towards the nearest target by pressing [RotateToNearestTarget].</li>
  <li>You can reset your current rotation by pressing [SnapToCurrentRotation].</li></En> -->

  <RewindingTime.tips>Не хвилюйтеся, якщо ви хибно клікнули — ви завжди можете відмотати час назад, натиснувши [Rewind] (якщо у вас є годинник в інвентарі).Усі дії тут детерміновані, а це означає, що все відбуватиметься точно так само, як і раніше, якщо ви відмотаєте час назад, а потім знову зробите той самий хід.</RewindingTime.tips> <!-- <En><li>Don't worry if you missclick - you can always rewind time by pressing [Rewind] (if you have a watch in your inventory).</li>
  <li>All actions here are deterministic, which means that everything will play out exactly the same as before if you rewind time and then make the same move again.</li></En> -->

  <Specific.tips>Намагайтеся зберігати найкращі зілля та сувої для боїв з міні-босами.Іноді можна знайти срібну скриню з унікальним спорядженням і срібні двері, що ведуть до таємної кімнати. Але обирайте з розумом — зазвичай поблизу є лише один срібний ключ.Щоб зварити зілля, потрібно спочатку знайти порожню колбу, наповнити її водою, а потім змішати з обраним інгредієнтом.У срібній скрині можуть бути крила, які дозволять вам літати. Ви можете літати, утримуючи [Fly] і натискаючи [MoveForward] або [MoveBack].Іноді можна знайти крамницю, де за золото продають зілля та сувої. Якщо ви достатньо сміливі, можете спробувати вбити крамаря і вкрасти його товари. Але будьте обережні, це буде важкий бій!</Specific.tips> <!-- <En><li>Try to save your best potions and scrolls for the mini-boss fights.</li>
  <li>You can sometimes find a silver chest with unique gear and a silver door leading to a secret room. But choose wisely - there's usually only one silver key nearby.</li>
  <li>To brew a potion you need to first find an empty vial, fill it with water, and then mix with your ingredient of choice.</li>
  <li>A silver chest can contain wings which will let you fly. You can fly by holding [Fly] and pressing [MoveForward] or [MoveBack].</li>
  <li>You can sometimes find a shop where you can buy potions and scrolls for gold. If you're brave, you can try to kill the shopkeeper and steal his items. But be careful, it's a difficult fight!</li></En> -->

</SpecTranslations>
