<SpecTranslations>

  <Combat.tips><li>Evite a todo custo receber dano de múltiplos inimigos ao mesmo tempo. Atraia-os um por um sempre que possível.</li><li>Nunca se aproxime de um inimigo primeiro. Em vez disso, pressione [Wait] para esperar que eles venham até você, assim você será sempre o primeiro a causar dano.</li><li>Estar acima do seu alvo faz com que você cause dano extra. Isso significa que personagens voadores são ainda mais letais.</li><li>Se seu inimigo não te viu no último turno dele, atacá-lo causará dano extra. Esconda-se atrás de uma parede e espere que ele se aproxime para um ataque surpresa.</li><li>Canhões podem causar dano a múltiplos alvos de uma só vez. Jogue uma lança para ativar a armadilha à distância.</li><li>Segure [Fly] para mirar em partes do corpo. Diferentes partes do corpo têm efeitos diferentes quando destruídas. Você pode imobilizar alguns inimigos ou deixá-los cegos.</li><li>Destruir os braços de alguém o torna incapaz de usar itens.</li><li>Você pode segurar [Fly] para chutar portas. Chutar portas empurra os inimigos que estão do outro lado.</li><li>Esperar carrega seu próximo ataque. Esta é uma mecânica poderosa, então use-a sempre que puder.</li></Combat.tips> <!-- <En><li>Avoid taking damage from multiple enemies at once at all costs. Lure them one by one whenever possible.</li>
  <li>Never approach an enemy first. Instead, press [Wait] to wait for them to come to you so that you're always the first one to deal damage.</li>
  <li>Being above your target makes you deal extra damage. This means that flying characters are even more deadly.</li>
  <li>If your enemy didn't see you on their last turn, attacking them will make you deal extra damage. Hide behind a wall and wait for them to approach you for a surprise attack.</li>
  <li>Cannons can deal damage to multiple targets at once. Throw a spear to trigger the trap from a distance.</li>
  <li>Hold [Fly] to target body parts. Different body parts have different effects when destroyed. You can immobilize some enemies or make them blind.</li>
  <li>Destroying someone's arms makes them unable to use items.</li>
  <li>You can hold [Fly] to kick doors. Kicking doors pushes enemies standing on the other side.</li>
  <li>Waiting charges your next attack. This is a powerful mechanic, so use it whenever you can.</li></En> -->

  <General.tips><li>Tudo aqui é baseado em turnos, então sempre planeje com calma seu próximo movimento.</li><li>Algumas coisas como portões e grades no chão só podem ser destruídas com bombas ou equipamentos especiais.</li><li>Destruir grades no chão permitirá que você pule diretamente para o próximo andar. No entanto, isso pode custar alguns pontos de vida.</li><li>O fogo se espalha rapidamente para objetos inflamáveis adjacentes, mas não para personagens. Você precisa pisar diretamente no fogo para se queimar.</li><li>Mana é preciosa - ela não se regenera automaticamente e poções de mana são bem raras. Use seus feitiços com sabedoria.</li><li>Tábuas podem ser usadas para barricar portas. A única maneira de atravessar portas barricadas é destruindo-as.</li></General.tips> <!-- <En><li>Everything is turn-based here, so always take your time to plan your next move.</li>
  <li>Some things like gates and floor bars can only be destroyed with bombs or special equipment.</li>
  <li>Destroying floor bars will let you jump straight into the next floor. However, this may cost you some hit points.</li>
  <li>Fires spread quickly onto adjacent, flammable objects, but not characters. You need to step directly into the fire to get burned.</li>
  <li>Mana is precious - it doesn't regenerate automatically and mana potions are quite rare. Use your spells wisely.</li>
  <li>Planks can be used to bar doors. The only way to get through barred doors is to destroy them.</li></En> -->

  <Identification.tips><li>Armas e armaduras podem ter encantamentos aleatórios e poderosos. Elas também podem ser amaldiçoadas e você terá que usar um pergaminho de remoção de maldição para retirá-las.</li><li>Todo item não identificado eventualmente se torna identificado com o tempo se você não estiver com fome. Você pode arrastar e soltar itens na tela de inventário para decidir qual deve ser identificado em seguida.</li><li>Alguns itens não identificados como poções, pergaminhos, varinhas e bombas dão uma dica do que poderiam ser em sua descrição. Se você decidir usá-los mesmo assim, eles se tornarão identificados pelo resto da partida.</li></Identification.tips> <!-- <En><li>Weapons and armor can have random, powerful enchantments. They can also be cursed and you'll have to use a curse removal scroll to take them off.</li>
  <li>Every unidentified item eventually becomes identified over time if you're not hungry. You can drag and drop items in your inventory screen to decide which one should be identified next.</li>
  <li>Some unidentified items like potions, scrolls, wands, and bombs give a hint on what they could be in their tooltip. If you decide to use them anyway, they will become identified for the rest of the run.</li></En> -->

  <Interface.tips><li>Quase todo elemento da interface tem uma dica. Experimente!</li><li>Você pode se mover lateralmente pressionando [MoveLeft] e [MoveRight].</li><li>Segure [Minimap] para ver um mapa maior. Alguns locais úteis estarão marcados lá.</li><li>Pressione [AttackNearest] para atacar rapidamente o alvo mais próximo do seu mouse. Objetos perigosos como barris explosivos não podem ser atacados automaticamente.</li><li>Segure [StationaryActionsOnly] para manter a posição e permitir interagir com objetos apenas da sua posição atual. Isso pode ajudar a evitar cliques errados.</li><li>Segure [OneStep] para dar apenas um passo em direção ao seu destino. Isso pode ajudar a planejar melhor seus próximos movimentos.</li><li>Você pode se inclinar pressionando [LeanLeft] e [LeanRight] (ou segurando [StationaryActionsOnly] e pressionando [MoveForward], [RotateLeft], [MoveBack], [RotateRight]).</li><li>Você pode girar automaticamente em direção ao alvo mais próximo pressionando [RotateToNearestTarget].</li><li>Você pode redefinir sua rotação atual pressionando [SnapToCurrentRotation].</li></Interface.tips> <!-- <En><li>Almost every interface element has a tooltip. Try it!</li>
  <li>You can strafe by pressing [MoveLeft] and [MoveRight].</li>
  <li>Hold [Minimap] to see a bigger map. Some useful locations will be marked there.</li>
  <li>Press [AttackNearest] to quickly attack the closest target to your mouse. Dangerous objects like exploding barrels aren't auto-attackable.</li>
  <li>Hold [StationaryActionsOnly] to hold position and allow interacting with objects only from your current position. This can help you avoid missclicks.</li>
  <li>Hold [OneStep] to make only one move towards your destination. This can help you plan your next moves better.</li>
  <li>You can lean by pressing [LeanLeft] and [LeanRight] (or holding [StationaryActionsOnly] and pressing [MoveForward], [RotateLeft], [MoveBack], [RotateRight]).</li>
  <li>You can automatically rotate towards the nearest target by pressing [RotateToNearestTarget].</li>
  <li>You can reset your current rotation by pressing [SnapToCurrentRotation].</li></En> -->

  <RewindingTime.tips><li>Não se preocupe se clicar errado - você sempre pode retroceder no tempo pressionando [Rewind] (se tiver um relógio em seu inventário).</li><li>Todas as ações aqui são determinísticas, o que significa que tudo acontecerá exatamente como antes se você retroceder no tempo e fizer o mesmo movimento novamente.</li></RewindingTime.tips> <!-- <En><li>Don't worry if you missclick - you can always rewind time by pressing [Rewind] (if you have a watch in your inventory).</li>
  <li>All actions here are deterministic, which means that everything will play out exactly the same as before if you rewind time and then make the same move again.</li></En> -->

  <Specific.tips><li>Tente guardar suas melhores poções e pergaminhos para as lutas contra os minichefes.</li><li>Às vezes você pode encontrar um baú de prata com equipamentos únicos e uma porta de prata que leva a uma sala secreta. Mas escolha com sabedoria - geralmente há apenas uma chave de prata por perto.</li><li>Para preparar uma poção, você precisa primeiro encontrar um frasco vazio, enchê-lo com água e depois misturar com o ingrediente de sua escolha.</li><li>Um baú de prata pode conter asas que permitirão que você voe. Você pode voar segurando [Fly] e pressionando [MoveForward] ou [MoveBack].</li><li>Às vezes você pode encontrar uma loja onde pode comprar poções e pergaminhos por ouro. Se você for corajoso, pode tentar matar o lojista e roubar seus itens. Mas tenha cuidado, é uma luta difícil!</li></Specific.tips> <!-- <En><li>Try to save your best potions and scrolls for the mini-boss fights.</li>
  <li>You can sometimes find a silver chest with unique gear and a silver door leading to a secret room. But choose wisely - there's usually only one silver key nearby.</li>
  <li>To brew a potion you need to first find an empty vial, fill it with water, and then mix with your ingredient of choice.</li>
  <li>A silver chest can contain wings which will let you fly. You can fly by holding [Fly] and pressing [MoveForward] or [MoveBack].</li>
  <li>You can sometimes find a shop where you can buy potions and scrolls for gold. If you're brave, you can try to kill the shopkeeper and steal his items. But be careful, it's a difficult fight!</li></En> -->

</SpecTranslations>