<SpecTranslations>

  <Combat.tips><li>Vermeide es unter allen Umständen, Schaden von mehreren Gegnern gleichzeitig zu erleiden. Locke sie wann immer möglich einzeln an.</li><li>Nähere dich niemals zuerst einem Gegner. Drücke stattdessen [Wait], um zu warten, bis sie zu dir kommen, damit du immer der Erste bist, der Schaden austeilt.</li><li>Wenn du dich über deinem Ziel befindest, verursachst du zusätzlichen Schaden. Das bedeutet, dass fliegende Charaktere noch tödlicher sind.</li><li>Wenn dein Gegner dich in seiner letzten Runde nicht gesehen hat, verursachst du durch einen Angriff zusätzlichen Schaden. Verstecke dich hinter einer Mauer und warte, bis er sich dir für einen Überraschungsangriff nähert.</li><li>Kanonen können mehreren Zielen gleichzeitig Schaden zufügen. Wirf einen Speer, um die Falle aus der Ferne auszulösen.</li><li>Halte [Fly] gedrückt, um auf Körperteile zu zielen. Verschiedene Körperteile haben unterschiedliche Effekte, wenn sie zerstört werden. Du kannst einige Gegner bewegungsunfähig machen oder sie blenden.</li><li>Wenn du jemandes Arme zerstörst, kann er keine Gegenstände mehr benutzen.</li><li>Du kannst [Fly] gedrückt halten, um Türen einzutreten. Das Eintreten von Türen stößt Gegner zurück, die auf der anderen Seite stehen.</li><li>Warten lädt deinen nächsten Angriff auf. Dies ist eine mächtige Mechanik, also nutze sie, wann immer du kannst.</li></Combat.tips> <!-- <En><li>Avoid taking damage from multiple enemies at once at all costs. Lure them one by one whenever possible.</li>
  <li>Never approach an enemy first. Instead, press [Wait] to wait for them to come to you so that you're always the first one to deal damage.</li>
  <li>Being above your target makes you deal extra damage. This means that flying characters are even more deadly.</li>
  <li>If your enemy didn't see you on their last turn, attacking them will make you deal extra damage. Hide behind a wall and wait for them to approach you for a surprise attack.</li>
  <li>Cannons can deal damage to multiple targets at once. Throw a spear to trigger the trap from a distance.</li>
  <li>Hold [Fly] to target body parts. Different body parts have different effects when destroyed. You can immobilize some enemies or make them blind.</li>
  <li>Destroying someone's arms makes them unable to use items.</li>
  <li>You can hold [Fly] to kick doors. Kicking doors pushes enemies standing on the other side.</li>
  <li>Waiting charges your next attack. This is a powerful mechanic, so use it whenever you can.</li></En> -->

  <General.tips><li>Hier ist alles rundenbasiert, also nimm dir immer Zeit, um deinen nächsten Zug zu planen.</li><li>Manche Dinge wie Tore und Bodengitter können nur mit Bomben oder Spezialausrüstung zerstört werden.</li><li>Die Zerstörung von Bodengittern ermöglicht es dir, direkt in die nächste Etage zu springen. Dies kann dich jedoch einige Trefferpunkte kosten.</li><li>Feuer breitet sich schnell auf benachbarte, brennbare Objekte aus, aber nicht auf Charaktere. Du musst direkt ins Feuer treten, um dich zu verbrennen.</li><li>Mana ist kostbar - es regeneriert sich nicht automatisch und Manatränke sind ziemlich selten. Setze deine Zauber weise ein.</li><li>Bretter können verwendet werden, um Türen zu verbarrikadieren. Der einzige Weg, durch verbarrikadierte Türen zu kommen, ist, sie zu zerstören.</li></General.tips> <!-- <En><li>Everything is turn-based here, so always take your time to plan your next move.</li>
  <li>Some things like gates and floor bars can only be destroyed with bombs or special equipment.</li>
  <li>Destroying floor bars will let you jump straight into the next floor. However, this may cost you some hit points.</li>
  <li>Fires spread quickly onto adjacent, flammable objects, but not characters. You need to step directly into the fire to get burned.</li>
  <li>Mana is precious - it doesn't regenerate automatically and mana potions are quite rare. Use your spells wisely.</li>
  <li>Planks can be used to bar doors. The only way to get through barred doors is to destroy them.</li></En> -->

  <Identification.tips><li>Waffen und Rüstungen können zufällige, mächtige Verzauberungen haben. Sie können auch verflucht sein und du musst eine Fluchbann-Schriftrolle verwenden, um sie abzulegen.</li><li>Jeder unidentifizierte Gegenstand wird mit der Zeit identifiziert, wenn du nicht hungrig bist. Du kannst Gegenstände in deinem Inventar per Drag-and-Drop verschieben, um zu entscheiden, welcher als Nächstes identifiziert werden soll.</li><li>Manche unidentifizierte Gegenstände wie Tränke, Schriftrollen, Zauberstäbe und Bomben geben in ihrem Tooltip einen Hinweis darauf, was sie sein könnten. Wenn du dich entscheidest, sie trotzdem zu benutzen, werden sie für den Rest des Durchgangs identifiziert.</li></Identification.tips> <!-- <En><li>Weapons and armor can have random, powerful enchantments. They can also be cursed and you'll have to use a curse removal scroll to take them off.</li>
  <li>Every unidentified item eventually becomes identified over time if you're not hungry. You can drag and drop items in your inventory screen to decide which one should be identified next.</li>
  <li>Some unidentified items like potions, scrolls, wands, and bombs give a hint on what they could be in their tooltip. If you decide to use them anyway, they will become identified for the rest of the run.</li></En> -->

  <Interface.tips><li>Fast jedes Element der Benutzeroberfläche hat einen Tooltip. Probiere es aus!</li><li>Du kannst dich seitwärts bewegen, indem du [MoveLeft] und [MoveRight] drückst.</li><li>Halte [Minimap] gedrückt, um eine größere Karte zu sehen. Einige nützliche Orte werden dort markiert sein.</li><li>Drücke [AttackNearest], um schnell das Ziel anzugreifen, das deiner Maus am nächsten ist. Gefährliche Objekte wie explodierende Fässer können nicht automatisch angegriffen werden.</li><li>Halte [StationaryActionsOnly] gedrückt, um deine Position zu halten und nur von deiner aktuellen Position aus mit Objekten zu interagieren. Dies kann dir helfen, Fehlklicks zu vermeiden.</li><li>Halte [OneStep] gedrückt, um nur einen Schritt in Richtung deines Ziels zu machen. Dies kann dir helfen, deine nächsten Züge besser zu planen.</li><li>Du kannst dich lehnen, indem du [LeanLeft] und [LeanRight] drückst (oder [StationaryActionsOnly] gedrückt hältst und [MoveForward], [RotateLeft], [MoveBack], [RotateRight] drückst).</li><li>Du kannst dich durch Drücken von [RotateToNearestTarget] automatisch zum nächsten Ziel drehen.</li><li>Du kannst deine aktuelle Drehung durch Drücken von [SnapToCurrentRotation] zurücksetzen.</li></Interface.tips> <!-- <En><li>Almost every interface element has a tooltip. Try it!</li>
  <li>You can strafe by pressing [MoveLeft] and [MoveRight].</li>
  <li>Hold [Minimap] to see a bigger map. Some useful locations will be marked there.</li>
  <li>Press [AttackNearest] to quickly attack the closest target to your mouse. Dangerous objects like exploding barrels aren't auto-attackable.</li>
  <li>Hold [StationaryActionsOnly] to hold position and allow interacting with objects only from your current position. This can help you avoid missclicks.</li>
  <li>Hold [OneStep] to make only one move towards your destination. This can help you plan your next moves better.</li>
  <li>You can lean by pressing [LeanLeft] and [LeanRight] (or holding [StationaryActionsOnly] and pressing [MoveForward], [RotateLeft], [MoveBack], [RotateRight]).</li>
  <li>You can automatically rotate towards the nearest target by pressing [RotateToNearestTarget].</li>
  <li>You can reset your current rotation by pressing [SnapToCurrentRotation].</li></En> -->

  <RewindingTime.tips><li>Keine Sorge, wenn du dich verklickst - du kannst die Zeit immer zurückspulen, indem du [Rewind] drückst (wenn du eine Uhr in deinem Inventar hast).</li><li>Alle Aktionen hier sind deterministisch, was bedeutet, dass alles genau so abläuft wie zuvor, wenn du die Zeit zurückspulst und dann denselben Zug erneut machst.</li></RewindingTime.tips> <!-- <En><li>Don't worry if you missclick - you can always rewind time by pressing [Rewind] (if you have a watch in your inventory).</li>
  <li>All actions here are deterministic, which means that everything will play out exactly the same as before if you rewind time and then make the same move again.</li></En> -->

  <Specific.tips><li>Versuche, deine besten Tränke und Schriftrollen für die Mini-Bosskämpfe aufzuheben.</li><li>Manchmal findest du eine Silbertruhe mit einzigartiger Ausrüstung und eine Silbertür, die zu einem geheimen Raum führt. Aber wähle weise - es gibt normalerweise nur einen Silberschlüssel in der Nähe.</li><li>Um einen Trank zu brauen, musst du zuerst eine leere Phiole finden, sie mit Wasser füllen und sie dann mit einer Zutat deiner Wahl mischen.</li><li>Eine Silbertruhe kann Flügel enthalten, mit denen du fliegen kannst. Du kannst fliegen, indem du [Fly] gedrückt hältst und [MoveForward] oder [MoveBack] drückst.</li><li>Manchmal findest du einen Laden, in dem du Tränke und Schriftrollen für Gold kaufen kannst. Wenn du mutig bist, kannst du versuchen, den Ladenbesitzer zu töten und seine Gegenstände zu stehlen. Aber sei vorsichtig, es ist ein schwieriger Kampf!</li></Specific.tips> <!-- <En><li>Try to save your best potions and scrolls for the mini-boss fights.</li>
  <li>You can sometimes find a silver chest with unique gear and a silver door leading to a secret room. But choose wisely - there's usually only one silver key nearby.</li>
  <li>To brew a potion you need to first find an empty vial, fill it with water, and then mix with your ingredient of choice.</li>
  <li>A silver chest can contain wings which will let you fly. You can fly by holding [Fly] and pressing [MoveForward] or [MoveBack].</li>
  <li>You can sometimes find a shop where you can buy potions and scrolls for gold. If you're brave, you can try to kill the shopkeeper and steal his items. But be careful, it's a difficult fight!</li></En> -->

</SpecTranslations>