<SpecTranslations>

  <Combat.tips>Évitez à tout prix de subir des dégâts de plusieurs ennemis à la fois. Attirez-les un par un dès que possible.Ne vous approchez jamais d'un ennemi en premier. Appuyez plutôt sur [Wait] pour attendre qu'il vienne à vous afin d'être toujours le premier à infliger des dégâts.Être au-dessus de votre cible vous fait infliger des dégâts supplémentaires. Cela signifie que les personnages volants sont encore plus redoutables.Si votre ennemi ne vous a pas vu à son dernier tour, l'attaquer vous fera infliger des dégâts supplémentaires. Cachez-vous derrière un mur et attendez qu'il s'approche pour une attaque surprise.Les canons peuvent infliger des dégâts à plusieurs cibles à la fois. Lancez une lance pour déclencher le piège à distance.Maintenez [Fly] pour cibler des parties du corps. Différentes parties du corps ont des effets différents lorsqu'elles sont détruites. Vous pouvez immobiliser certains ennemis ou les rendre aveugles.Détruire les bras de quelqu'un le rend incapable d'utiliser des objets.Vous pouvez maintenir [Fly] pour défoncer les portes. Défoncer les portes pousse les ennemis se trouvant de l'autre côté.Attendre charge votre prochaine attaque. C'est une mécanique puissante, alors utilisez-la dès que vous le pouvez.</Combat.tips> <!-- <En><li>Avoid taking damage from multiple enemies at once at all costs. Lure them one by one whenever possible.</li>
  <li>Never approach an enemy first. Instead, press [Wait] to wait for them to come to you so that you're always the first one to deal damage.</li>
  <li>Being above your target makes you deal extra damage. This means that flying characters are even more deadly.</li>
  <li>If your enemy didn't see you on their last turn, attacking them will make you deal extra damage. Hide behind a wall and wait for them to approach you for a surprise attack.</li>
  <li>Cannons can deal damage to multiple targets at once. Throw a spear to trigger the trap from a distance.</li>
  <li>Hold [Fly] to target body parts. Different body parts have different effects when destroyed. You can immobilize some enemies or make them blind.</li>
  <li>Destroying someone's arms makes them unable to use items.</li>
  <li>You can hold [Fly] to kick doors. Kicking doors pushes enemies standing on the other side.</li>
  <li>Waiting charges your next attack. This is a powerful mechanic, so use it whenever you can.</li></En> -->

  <General.tips>Ici, tout se déroule au tour par tour, alors prenez toujours votre temps pour planifier votre prochain coup.Certains éléments comme les grilles et les barreaux au sol ne peuvent être détruits qu'avec des bombes ou un équipement spécial.Détruire les barreaux au sol vous permettra de sauter directement à l'étage suivant. Cependant, cela peut vous coûter quelques points de vie.Les feux se propagent rapidement aux objets inflammables adjacents, mais pas aux personnages. Vous devez marcher directement dans le feu pour vous brûler.Le mana est précieux : il ne se régénère pas automatiquement et les potions de mana sont assez rares. Utilisez vos sorts à bon escient.Les planches peuvent être utilisées pour barricader les portes. La seule façon de passer les portes barricadées est de les détruire.</General.tips> <!-- <En><li>Everything is turn-based here, so always take your time to plan your next move.</li>
  <li>Some things like gates and floor bars can only be destroyed with bombs or special equipment.</li>
  <li>Destroying floor bars will let you jump straight into the next floor. However, this may cost you some hit points.</li>
  <li>Fires spread quickly onto adjacent, flammable objects, but not characters. You need to step directly into the fire to get burned.</li>
  <li>Mana is precious - it doesn't regenerate automatically and mana potions are quite rare. Use your spells wisely.</li>
  <li>Planks can be used to bar doors. The only way to get through barred doors is to destroy them.</li></En> -->

  <Identification.tips>Les armes et armures peuvent avoir des enchantements aléatoires et puissants. Elles peuvent aussi être maudites et vous devrez utiliser un parchemin de levée de malédiction pour les retirer.Chaque objet non identifié finit par être identifié avec le temps si vous n'avez pas faim. Vous pouvez glisser-déposer des objets dans votre inventaire pour décider lequel doit être identifié en prochain.Certains objets non identifiés comme les potions, parchemins, baguettes et bombes donnent un indice sur leur nature dans leur infobulle. Si vous décidez de les utiliser quand même, ils seront identifiés pour le reste de la partie.</Identification.tips> <!-- <En><li>Weapons and armor can have random, powerful enchantments. They can also be cursed and you'll have to use a curse removal scroll to take them off.</li>
  <li>Every unidentified item eventually becomes identified over time if you're not hungry. You can drag and drop items in your inventory screen to decide which one should be identified next.</li>
  <li>Some unidentified items like potions, scrolls, wands, and bombs give a hint on what they could be in their tooltip. If you decide to use them anyway, they will become identified for the rest of the run.</li></En> -->

  <Interface.tips>Presque chaque élément de l'interface a une infobulle. Essayez !Vous pouvez vous déplacer latéralement en appuyant sur [MoveLeft] et [MoveRight].Maintenez [Minimap] pour voir une carte plus grande. Certains lieux utiles y seront indiqués.Appuyez sur [AttackNearest] pour attaquer rapidement la cible la plus proche de votre souris. Les objets dangereux comme les barils explosifs ne peuvent pas être attaqués automatiquement.Maintenez [StationaryActionsOnly] pour rester sur place et interagir avec les objets uniquement depuis votre position actuelle. Cela peut vous aider à éviter les clics accidentels.Maintenez [OneStep] pour n'avancer que d'une seule case vers votre destination. Cela peut vous aider à mieux planifier vos prochains mouvements.Vous pouvez vous pencher en appuyant sur [LeanLeft] et [LeanRight] (ou en maintenant [StationaryActionsOnly] et en appuyant sur [MoveForward], [RotateLeft], [MoveBack], [RotateRight]).Vous pouvez pivoter automatiquement vers la cible la plus proche en appuyant sur [RotateToNearestTarget].Vous pouvez réinitialiser votre rotation actuelle en appuyant sur [SnapToCurrentRotation].</Interface.tips> <!-- <En><li>Almost every interface element has a tooltip. Try it!</li>
  <li>You can strafe by pressing [MoveLeft] and [MoveRight].</li>
  <li>Hold [Minimap] to see a bigger map. Some useful locations will be marked there.</li>
  <li>Press [AttackNearest] to quickly attack the closest target to your mouse. Dangerous objects like exploding barrels aren't auto-attackable.</li>
  <li>Hold [StationaryActionsOnly] to hold position and allow interacting with objects only from your current position. This can help you avoid missclicks.</li>
  <li>Hold [OneStep] to make only one move towards your destination. This can help you plan your next moves better.</li>
  <li>You can lean by pressing [LeanLeft] and [LeanRight] (or holding [StationaryActionsOnly] and pressing [MoveForward], [RotateLeft], [MoveBack], [RotateRight]).</li>
  <li>You can automatically rotate towards the nearest target by pressing [RotateToNearestTarget].</li>
  <li>You can reset your current rotation by pressing [SnapToCurrentRotation].</li></En> -->

  <RewindingTime.tips>Ne vous inquiétez pas si vous faites un clic accidentel : vous pouvez toujours remonter le temps en appuyant sur [Rewind] (si vous avez une montre dans votre inventaire).Toutes les actions ici sont déterministes, ce qui signifie que tout se déroulera exactement de la même manière si vous remontez le temps et refaites le même mouvement.</RewindingTime.tips> <!-- <En><li>Don't worry if you missclick - you can always rewind time by pressing [Rewind] (if you have a watch in your inventory).</li>
  <li>All actions here are deterministic, which means that everything will play out exactly the same as before if you rewind time and then make the same move again.</li></En> -->

  <Specific.tips>Essayez de garder vos meilleures potions et parchemins pour les combats contre les mini-boss.Vous pouvez parfois trouver un coffre en argent avec de l'équipement unique et une porte en argent menant à une salle secrète. Mais choisissez judicieusement : il n'y a généralement qu'une seule clé en argent à proximité.Pour préparer une potion, vous devez d'abord trouver une fiole vide, la remplir d'eau, puis la mélanger avec l'ingrédient de votre choix.Un coffre en argent peut contenir des ailes qui vous permettront de voler. Vous pouvez voler en maintenant [Fly] et en appuyant sur [MoveForward] ou [MoveBack].Vous pouvez parfois trouver une boutique où acheter des potions et des parchemins avec de l'or. Si vous êtes courageux, vous pouvez essayer de tuer le marchand et de voler ses objets. Mais attention, le combat est difficile !</Specific.tips> <!-- <En><li>Try to save your best potions and scrolls for the mini-boss fights.</li>
  <li>You can sometimes find a silver chest with unique gear and a silver door leading to a secret room. But choose wisely - there's usually only one silver key nearby.</li>
  <li>To brew a potion you need to first find an empty vial, fill it with water, and then mix with your ingredient of choice.</li>
  <li>A silver chest can contain wings which will let you fly. You can fly by holding [Fly] and pressing [MoveForward] or [MoveBack].</li>
  <li>You can sometimes find a shop where you can buy potions and scrolls for gold. If you're brave, you can try to kill the shopkeeper and steal his items. But be careful, it's a difficult fight!</li></En> -->

</SpecTranslations>
