<SpecTranslations>

  <Combat.tips><li>Evita a tutti i costi di subire danni da più nemici contemporaneamente. Attirali uno alla volta quando possibile.</li><li>Non avvicinarti mai per primo a un nemico. Invece, premi [Wait] per aspettare che vengano da te, in modo da essere sempre il primo a infliggere danni.</li><li>Trovarsi sopra il tuo bersaglio ti fa infliggere danni extra. Ciò significa che i personaggi volanti sono ancora più letali.</li><li>Se il nemico non ti ha visto nel suo ultimo turno, attaccarlo ti farà infliggere danni extra. Nasconditi dietro un muro e aspetta che si avvicini per un attacco a sorpresa.</li><li>I cannoni possono infliggere danni a più bersagli contemporaneamente. Lancia una lancia per attivare la trappola a distanza.</li><li>Tieni premuto [Fly] per mirare a parti del corpo. Parti del corpo diverse hanno effetti diversi quando vengono distrutte. Puoi immobilizzare alcuni nemici o accecarli.</li><li>Distruggere le braccia di qualcuno gli impedisce di usare oggetti.</li><li>Puoi tenere premuto [Fly] per calciare le porte. Calciare le porte spinge i nemici che si trovano dall'altra parte.</li><li>Attendere carica il tuo prossimo attacco. Questa è una meccanica potente, quindi usala ogni volta che puoi.</li></Combat.tips> <!-- <En><li>Avoid taking damage from multiple enemies at once at all costs. Lure them one by one whenever possible.</li>
  <li>Never approach an enemy first. Instead, press [Wait] to wait for them to come to you so that you're always the first one to deal damage.</li>
  <li>Being above your target makes you deal extra damage. This means that flying characters are even more deadly.</li>
  <li>If your enemy didn't see you on their last turn, attacking them will make you deal extra damage. Hide behind a wall and wait for them to approach you for a surprise attack.</li>
  <li>Cannons can deal damage to multiple targets at once. Throw a spear to trigger the trap from a distance.</li>
  <li>Hold [Fly] to target body parts. Different body parts have different effects when destroyed. You can immobilize some enemies or make them blind.</li>
  <li>Destroying someone's arms makes them unable to use items.</li>
  <li>You can hold [Fly] to kick doors. Kicking doors pushes enemies standing on the other side.</li>
  <li>Waiting charges your next attack. This is a powerful mechanic, so use it whenever you can.</li></En> -->

  <General.tips><li>Qui è tutto a turni, quindi prenditi sempre il tuo tempo per pianificare la tua prossima mossa.</li><li>Alcuni elementi come cancelli e grate sul pavimento possono essere distrutti solo con bombe o equipaggiamento speciale.</li><li>Distruggere le grate sul pavimento ti permetterà di saltare direttamente al piano successivo. Tuttavia, questo potrebbe costarti alcuni punti vita.</li><li>Il fuoco si propaga rapidamente agli oggetti infiammabili adiacenti, ma non ai personaggi. Devi entrare direttamente nel fuoco per bruciarti.</li><li>Il mana è prezioso: non si rigenera automaticamente e le pozioni di mana sono piuttosto rare. Usa i tuoi incantesimi con saggezza.</li><li>Le assi possono essere usate per sbarrare le porte. L'unico modo per superare le porte sbarrate è distruggerle.</li></General.tips> <!-- <En><li>Everything is turn-based here, so always take your time to plan your next move.</li>
  <li>Some things like gates and floor bars can only be destroyed with bombs or special equipment.</li>
  <li>Destroying floor bars will let you jump straight into the next floor. However, this may cost you some hit points.</li>
  <li>Fires spread quickly onto adjacent, flammable objects, but not characters. You need to step directly into the fire to get burned.</li>
  <li>Mana is precious - it doesn't regenerate automatically and mana potions are quite rare. Use your spells wisely.</li>
  <li>Planks can be used to bar doors. The only way to get through barred doors is to destroy them.</li></En> -->

  <Identification.tips><li>Armi e armature possono avere incantamenti casuali e potenti. Possono anche essere maledette e dovrai usare una pergamena di rimozione della maledizione per toglierle.</li><li>Ogni oggetto non identificato viene infine identificato col tempo se non hai fame. Puoi trascinare e rilasciare gli oggetti nella schermata dell'inventario per decidere quale identificare per primo.</li><li>Alcuni oggetti non identificati come pozioni, pergamene, bacchette e bombe danno un indizio su cosa potrebbero essere nel loro tooltip. Se decidi di usarli comunque, verranno identificati per il resto della partita.</li></Identification.tips> <!-- <En><li>Weapons and armor can have random, powerful enchantments. They can also be cursed and you'll have to use a curse removal scroll to take them off.</li>
  <li>Every unidentified item eventually becomes identified over time if you're not hungry. You can drag and drop items in your inventory screen to decide which one should be identified next.</li>
  <li>Some unidentified items like potions, scrolls, wands, and bombs give a hint on what they could be in their tooltip. If you decide to use them anyway, they will become identified for the rest of the run.</li></En> -->

  <Interface.tips><li>Quasi ogni elemento dell'interfaccia ha un tooltip. Provalo!</li><li>Puoi muoverti lateralmente premendo [MoveLeft] e [MoveRight].</li><li>Tieni premuto [Minimap] per vedere una mappa più grande. Lì saranno segnate alcune posizioni utili.</li><li>Premi [AttackNearest] per attaccare rapidamente il bersaglio più vicino al tuo mouse. Gli oggetti pericolosi come i barili esplosivi non sono attaccabili automaticamente.</li><li>Tieni premuto [StationaryActionsOnly] per mantenere la posizione e interagire con gli oggetti solo dalla tua posizione attuale. Questo può aiutarti a evitare clic errati.</li><li>Tieni premuto [OneStep] per fare un solo passo verso la tua destinazione. Questo può aiutarti a pianificare meglio le tue prossime mosse.</li><li>Puoi sporgerti premendo [LeanLeft] e [LeanRight] (o tenendo premuto [StationaryActionsOnly] e premendo [MoveForward], [RotateLeft], [MoveBack], [RotateRight]).</li><li>Puoi ruotare automaticamente verso il bersaglio più vicino premendo [RotateToNearestTarget].</li><li>Puoi reimpostare la tua rotazione attuale premendo [SnapToCurrentRotation].</li></Interface.tips> <!-- <En><li>Almost every interface element has a tooltip. Try it!</li>
  <li>You can strafe by pressing [MoveLeft] and [MoveRight].</li>
  <li>Hold [Minimap] to see a bigger map. Some useful locations will be marked there.</li>
  <li>Press [AttackNearest] to quickly attack the closest target to your mouse. Dangerous objects like exploding barrels aren't auto-attackable.</li>
  <li>Hold [StationaryActionsOnly] to hold position and allow interacting with objects only from your current position. This can help you avoid missclicks.</li>
  <li>Hold [OneStep] to make only one move towards your destination. This can help you plan your next moves better.</li>
  <li>You can lean by pressing [LeanLeft] and [LeanRight] (or holding [StationaryActionsOnly] and pressing [MoveForward], [RotateLeft], [MoveBack], [RotateRight]).</li>
  <li>You can automatically rotate towards the nearest target by pressing [RotateToNearestTarget].</li>
  <li>You can reset your current rotation by pressing [SnapToCurrentRotation].</li></En> -->

  <RewindingTime.tips><li>Non preoccuparti se fai un clic errato: puoi sempre riavvolgere il tempo premendo [Rewind] (se hai un orologio nel tuo inventario).</li><li>Tutte le azioni qui sono deterministiche, il che significa che tutto si svolgerà esattamente come prima se riavvolgi il tempo e poi fai di nuovo la stessa mossa.</li></RewindingTime.tips> <!-- <En><li>Don't worry if you missclick - you can always rewind time by pressing [Rewind] (if you have a watch in your inventory).</li>
  <li>All actions here are deterministic, which means that everything will play out exactly the same as before if you rewind time and then make the same move again.</li></En> -->

  <Specific.tips><li>Cerca di conservare le tue pozioni e pergamene migliori per i combattimenti contro i mini-boss.</li><li>A volte puoi trovare un forziere d'argento con equipaggiamento unico e una porta d'argento che conduce a una stanza segreta. Ma scegli saggiamente: di solito c'è solo una chiave d'argento nelle vicinanze.</li><li>Per preparare una pozione devi prima trovare una fiala vuota, riempirla d'acqua e poi mescolare con l'ingrediente che preferisci.</li><li>Un forziere d'argento può contenere delle ali che ti permetteranno di volare. Puoi volare tenendo premuto [Fly] e premendo [MoveForward] o [MoveBack].</li><li>A volte puoi trovare un negozio dove puoi comprare pozioni e pergamene in cambio d'oro. Se sei abbastanza coraggioso, puoi provare a uccidere il negoziante e rubare i suoi oggetti. Ma fai attenzione, è un combattimento difficile!</li></Specific.tips> <!-- <En><li>Try to save your best potions and scrolls for the mini-boss fights.</li>
  <li>You can sometimes find a silver chest with unique gear and a silver door leading to a secret room. But choose wisely - there's usually only one silver key nearby.</li>
  <li>To brew a potion you need to first find an empty vial, fill it with water, and then mix with your ingredient of choice.</li>
  <li>A silver chest can contain wings which will let you fly. You can fly by holding [Fly] and pressing [MoveForward] or [MoveBack].</li>
  <li>You can sometimes find a shop where you can buy potions and scrolls for gold. If you're brave, you can try to kill the shopkeeper and steal his items. But be careful, it's a difficult fight!</li></En> -->

</SpecTranslations>