<SpecTranslations>

  <Combat.tips><li>Bằng mọi giá hãy tránh nhận sát thương từ nhiều kẻ địch cùng lúc. Dụ chúng ra từng tên một bất cứ khi nào có thể.</li><li>Đừng bao giờ tiếp cận kẻ địch trước. Thay vào đó, nhấn [Wait] để chờ chúng đến chỗ bạn, như vậy bạn sẽ luôn là người gây sát thương đầu tiên.</li><li>Ở vị trí cao hơn mục tiêu sẽ giúp bạn gây thêm sát thương. Điều này có nghĩa là các nhân vật biết bay còn nguy hiểm hơn nữa.</li><li>Nếu kẻ địch không nhìn thấy bạn ở lượt trước, tấn công chúng sẽ giúp bạn gây thêm sát thương. Hãy nấp sau một bức tường và chờ chúng tiếp cận để tấn công bất ngờ.</li><li>Pháo có thể gây sát thương cho nhiều mục tiêu cùng lúc. Ném một ngọn giáo để kích hoạt bẫy từ xa.</li><li>Giữ [Fly] để nhắm vào các bộ phận cơ thể. Các bộ phận cơ thể khác nhau có hiệu ứng khác nhau khi bị phá hủy. Bạn có thể làm bất động một số kẻ địch hoặc làm chúng bị mù.</li><li>Phá hủy tay của ai đó sẽ khiến họ không thể sử dụng vật phẩm.</li><li>Bạn có thể giữ [Fly] để phá cửa. Phá cửa sẽ đẩy lùi kẻ địch đang đứng ở phía bên kia.</li><li>Chờ đợi sẽ cường hóa đòn tấn công tiếp theo của bạn. Đây là một cơ chế mạnh, vì vậy hãy sử dụng nó bất cứ khi nào có thể.</li></Combat.tips> <!-- <En><li>Avoid taking damage from multiple enemies at once at all costs. Lure them one by one whenever possible.</li>
  <li>Never approach an enemy first. Instead, press [Wait] to wait for them to come to you so that you're always the first one to deal damage.</li>
  <li>Being above your target makes you deal extra damage. This means that flying characters are even more deadly.</li>
  <li>If your enemy didn't see you on their last turn, attacking them will make you deal extra damage. Hide behind a wall and wait for them to approach you for a surprise attack.</li>
  <li>Cannons can deal damage to multiple targets at once. Throw a spear to trigger the trap from a distance.</li>
  <li>Hold [Fly] to target body parts. Different body parts have different effects when destroyed. You can immobilize some enemies or make them blind.</li>
  <li>Destroying someone's arms makes them unable to use items.</li>
  <li>You can hold [Fly] to kick doors. Kicking doors pushes enemies standing on the other side.</li>
  <li>Waiting charges your next attack. This is a powerful mechanic, so use it whenever you can.</li></En> -->

  <General.tips><li>Mọi thứ ở đây đều theo lượt, vì vậy hãy luôn dành thời gian để lên kế hoạch cho nước đi tiếp theo của bạn.</li><li>Một số thứ như cổng và song sắt sàn chỉ có thể bị phá hủy bằng bom hoặc thiết bị đặc biệt.</li><li>Phá hủy song sắt sàn sẽ cho phép bạn nhảy thẳng xuống tầng tiếp theo. Tuy nhiên, điều này có thể khiến bạn mất một ít máu.</li><li>Lửa lan nhanh sang các vật thể dễ cháy liền kề, nhưng không lan sang nhân vật. Bạn cần phải bước thẳng vào lửa để bị bỏng.</li><li>Năng lượng rất quý giá - nó không tự động hồi phục và thuốc năng lượng khá hiếm. Hãy sử dụng phép thuật của bạn một cách khôn ngoan.</li><li>Ván gỗ có thể dùng để chặn cửa. Cách duy nhất để đi qua những cánh cửa bị chặn là phá hủy chúng.</li></General.tips> <!-- <En><li>Everything is turn-based here, so always take your time to plan your next move.</li>
  <li>Some things like gates and floor bars can only be destroyed with bombs or special equipment.</li>
  <li>Destroying floor bars will let you jump straight into the next floor. However, this may cost you some hit points.</li>
  <li>Fires spread quickly onto adjacent, flammable objects, but not characters. You need to step directly into the fire to get burned.</li>
  <li>Mana is precious - it doesn't regenerate automatically and mana potions are quite rare. Use your spells wisely.</li>
  <li>Planks can be used to bar doors. The only way to get through barred doors is to destroy them.</li></En> -->

  <Identification.tips><li>Vũ khí và áo giáp có thể có những phù phép ngẫu nhiên, mạnh mẽ. Chúng cũng có thể bị nguyền rủa và bạn sẽ phải dùng một cuộn giấy giải lời nguyền để gỡ chúng ra.</li><li>Mọi vật phẩm chưa giám định cuối cùng sẽ được giám định theo thời gian nếu bạn không bị đói. Bạn có thể kéo và thả các vật phẩm trong màn hình túi đồ để quyết định vật phẩm nào sẽ được giám định tiếp theo.</li><li>Một số vật phẩm chưa giám định như thuốc, cuộn giấy, đũa phép và bom có gợi ý về công dụng của chúng trong phần mô tả. Nếu bạn quyết định sử dụng chúng, chúng sẽ được giám định trong phần còn lại của lượt chơi.</li></Identification.tips> <!-- <En><li>Weapons and armor can have random, powerful enchantments. They can also be cursed and you'll have to use a curse removal scroll to take them off.</li>
  <li>Every unidentified item eventually becomes identified over time if you're not hungry. You can drag and drop items in your inventory screen to decide which one should be identified next.</li>
  <li>Some unidentified items like potions, scrolls, wands, and bombs give a hint on what they could be in their tooltip. If you decide to use them anyway, they will become identified for the rest of the run.</li></En> -->

  <Interface.tips><li>Hầu hết mọi yếu tố giao diện đều có chú giải. Hãy thử xem!</li><li>Bạn có thể di chuyển ngang bằng cách nhấn [MoveLeft] và [MoveRight].</li><li>Giữ [Minimap] để xem bản đồ lớn hơn. Một số địa điểm hữu ích sẽ được đánh dấu ở đó.</li><li>Nhấn [AttackNearest] để tấn công nhanh mục tiêu gần nhất với con trỏ chuột của bạn. Các vật thể nguy hiểm như thùng thuốc nổ không thể tự động tấn công.</li><li>Giữ [StationaryActionsOnly] để giữ vị trí và chỉ cho phép tương tác với các vật thể từ vị trí hiện tại của bạn. Điều này có thể giúp bạn tránh nhấp chuột nhầm.</li><li>Giữ [OneStep] để chỉ di chuyển một bước về phía đích đến. Điều này có thể giúp bạn lên kế hoạch cho các nước đi tiếp theo tốt hơn.</li><li>Bạn có thể nghiêng người bằng cách nhấn [LeanLeft] và [LeanRight] (hoặc giữ [StationaryActionsOnly] và nhấn [MoveForward], [RotateLeft], [MoveBack], [RotateRight]).</li><li>Bạn có thể tự động xoay về phía mục tiêu gần nhất bằng cách nhấn [RotateToNearestTarget].</li><li>Bạn có thể đặt lại góc xoay hiện tại bằng cách nhấn [SnapToCurrentRotation].</li></Interface.tips> <!-- <En><li>Almost every interface element has a tooltip. Try it!</li>
  <li>You can strafe by pressing [MoveLeft] and [MoveRight].</li>
  <li>Hold [Minimap] to see a bigger map. Some useful locations will be marked there.</li>
  <li>Press [AttackNearest] to quickly attack the closest target to your mouse. Dangerous objects like exploding barrels aren't auto-attackable.</li>
  <li>Hold [StationaryActionsOnly] to hold position and allow interacting with objects only from your current position. This can help you avoid missclicks.</li>
  <li>Hold [OneStep] to make only one move towards your destination. This can help you plan your next moves better.</li>
  <li>You can lean by pressing [LeanLeft] and [LeanRight] (or holding [StationaryActionsOnly] and pressing [MoveForward], [RotateLeft], [MoveBack], [RotateRight]).</li>
  <li>You can automatically rotate towards the nearest target by pressing [RotateToNearestTarget].</li>
  <li>You can reset your current rotation by pressing [SnapToCurrentRotation].</li></En> -->

  <RewindingTime.tips><li>Đừng lo lắng nếu bạn nhấp chuột nhầm - bạn luôn có thể tua lại thời gian bằng cách nhấn [Rewind] (nếu bạn có một chiếc đồng hồ trong túi đồ).</li><li>Tất cả các hành động ở đây đều có tính xác định, có nghĩa là mọi thứ sẽ diễn ra giống hệt như trước nếu bạn tua lại thời gian và sau đó thực hiện lại cùng một nước đi.</li></RewindingTime.tips> <!-- <En><li>Don't worry if you missclick - you can always rewind time by pressing [Rewind] (if you have a watch in your inventory).</li>
  <li>All actions here are deterministic, which means that everything will play out exactly the same as before if you rewind time and then make the same move again.</li></En> -->

  <Specific.tips><li>Cố gắng để dành những lọ thuốc và cuộn giấy tốt nhất của bạn cho các trận đấu với trùm phụ.</li><li>Đôi khi bạn có thể tìm thấy một chiếc rương bạc chứa trang bị độc nhất và một cánh cửa bạc dẫn đến một căn phòng bí mật. Nhưng hãy lựa chọn một cách khôn ngoan - thường chỉ có một chiếc chìa khóa bạc ở gần đó.</li><li>Để pha một lọ thuốc, trước tiên bạn cần tìm một lọ rỗng, đổ đầy nước vào, sau đó trộn với nguyên liệu bạn chọn.</li><li>Một chiếc rương bạc có thể chứa đôi cánh cho phép bạn bay. Bạn có thể bay bằng cách giữ [Fly] và nhấn [MoveForward] hoặc [MoveBack].</li><li>Đôi khi bạn có thể tìm thấy một cửa hàng nơi bạn có thể mua thuốc và cuộn giấy bằng vàng. Nếu bạn đủ dũng cảm, bạn có thể thử giết chủ cửa hàng và trộm đồ của ông ta. Nhưng hãy cẩn thận, đó là một trận chiến khó khăn!</li></Specific.tips> <!-- <En><li>Try to save your best potions and scrolls for the mini-boss fights.</li>
  <li>You can sometimes find a silver chest with unique gear and a silver door leading to a secret room. But choose wisely - there's usually only one silver key nearby.</li>
  <li>To brew a potion you need to first find an empty vial, fill it with water, and then mix with your ingredient of choice.</li>
  <li>A silver chest can contain wings which will let you fly. You can fly by holding [Fly] and pressing [MoveForward] or [MoveBack].</li>
  <li>You can sometimes find a shop where you can buy potions and scrolls for gold. If you're brave, you can try to kill the shopkeeper and steal his items. But be careful, it's a difficult fight!</li></En> -->

</SpecTranslations>