<SpecTranslations>

  <Combat.tips><li>Mindenáron kerüld el, hogy egyszerre több ellenségtől is sebzést szenvedj. Amikor csak lehetséges, csalogasd őket magadhoz egyenként.</li><li>Soha ne közelíts te először az ellenséghez. Inkább nyomd meg a [Wait] gombot, hogy kivárd, amíg ők jönnek hozzád, így mindig te leszel az első, aki sebez.</li><li>Ha a célpontod fölött vagy, extra sebzést okozol. Ez azt jelenti, hogy a repülő karakterek még halálosabbak.</li><li>Ha az ellenség nem látott téged az utolsó körében, a támadásod extra sebzést fog okozni. Bújj el egy fal mögé, és várd meg, amíg közelednek, hogy meglepetésszerűen támadhass.</li><li>Az ágyúk egyszerre több célpontot is sebezhetnek. Dobj egy lándzsát, hogy távolról aktiváld a csapdát.</li><li>Tartsd lenyomva a [Fly] gombot a testrészek célzásához. A különböző testrészek elpusztítása más-más hatással jár. Némelyik ellenséget mozgásképtelenné teheted vagy megvakíthatod.</li><li>Ha elpusztítod valaki karjait, képtelenné válik tárgyakat használni.</li><li>A [Fly] gombot nyomva tartva berúghatod az ajtókat. Az ajtó berúgása ellöki a túloldalon álló ellenségeket.</li><li>A várakozás feltölti a következő támadásodat. Ez egy erős mechanika, ezért használd, amikor csak tudod.</li></Combat.tips> <!-- <En><li>Avoid taking damage from multiple enemies at once at all costs. Lure them one by one whenever possible.</li>
  <li>Never approach an enemy first. Instead, press [Wait] to wait for them to come to you so that you're always the first one to deal damage.</li>
  <li>Being above your target makes you deal extra damage. This means that flying characters are even more deadly.</li>
  <li>If your enemy didn't see you on their last turn, attacking them will make you deal extra damage. Hide behind a wall and wait for them to approach you for a surprise attack.</li>
  <li>Cannons can deal damage to multiple targets at once. Throw a spear to trigger the trap from a distance.</li>
  <li>Hold [Fly] to target body parts. Different body parts have different effects when destroyed. You can immobilize some enemies or make them blind.</li>
  <li>Destroying someone's arms makes them unable to use items.</li>
  <li>You can hold [Fly] to kick doors. Kicking doors pushes enemies standing on the other side.</li>
  <li>Waiting charges your next attack. This is a powerful mechanic, so use it whenever you can.</li></En> -->

  <General.tips><li>Itt minden körökre osztott, ezért mindig szánj időt a következő lépésed megtervezésére.</li><li>Néhány dolgot, mint a kapukat és a padlórácsokat, csak bombákkal vagy különleges felszereléssel lehet elpusztítani.</li><li>A padlórácsok elpusztításával egyenesen a következő szintre ugorhatsz. Ez azonban néhány életerőpontodba kerülhet.</li><li>A tűz gyorsan átterjed a szomszédos, gyúlékony tárgyakra, de a karakterekre nem. Közvetlenül a tűzbe kell lépned ahhoz, hogy megégj.</li><li>A mana értékes - nem regenerálódik automatikusan, és a manapóciók meglehetősen ritkák. Használd a varázslataidat bölcsen.</li><li>A deszkákkal el lehet torlaszolni az ajtókat. Az eltorlaszolt ajtókon csak úgy lehet átjutni, ha elpusztítod őket.</li></General.tips> <!-- <En><li>Everything is turn-based here, so always take your time to plan your next move.</li>
  <li>Some things like gates and floor bars can only be destroyed with bombs or special equipment.</li>
  <li>Destroying floor bars will let you jump straight into the next floor. However, this may cost you some hit points.</li>
  <li>Fires spread quickly onto adjacent, flammable objects, but not characters. You need to step directly into the fire to get burned.</li>
  <li>Mana is precious - it doesn't regenerate automatically and mana potions are quite rare. Use your spells wisely.</li>
  <li>Planks can be used to bar doors. The only way to get through barred doors is to destroy them.</li></En> -->

  <Identification.tips><li>A fegyvereknek és páncéloknak lehetnek véletlenszerű, erős varázslataik. Lehetnek elátkozottak is, és egy átok-eltávolító tekercset kell használnod, hogy levehesd őket.</li><li>Minden azonosítatlan tárgy idővel azonosítottá válik, ha nem vagy éhes. A leltáradban húzással áthelyezheted a tárgyakat, hogy eldöntsd, melyiket azonosítsa a rendszer legközelebb.</li><li>Néhány azonosítatlan tárgy, mint a bájitalok, tekercsek, varázspálcák és bombák, a leírásukban utalást adnak arra, mik lehetnek. Ha mégis úgy döntesz, hogy használod őket, a játék hátralévő részére azonosítottá válnak.</li></Identification.tips> <!-- <En><li>Weapons and armor can have random, powerful enchantments. They can also be cursed and you'll have to use a curse removal scroll to take them off.</li>
  <li>Every unidentified item eventually becomes identified over time if you're not hungry. You can drag and drop items in your inventory screen to decide which one should be identified next.</li>
  <li>Some unidentified items like potions, scrolls, wands, and bombs give a hint on what they could be in their tooltip. If you decide to use them anyway, they will become identified for the rest of the run.</li></En> -->

  <Interface.tips><li>Szinte minden felületi elemnek van leírása. Próbáld ki!</li><li>Az oldalazáshoz nyomd meg a [MoveLeft] és [MoveRight] gombokat.</li><li>Tartsd lenyomva a [Minimap] gombot egy nagyobb térkép megtekintéséhez. Néhány hasznos helyszín jelölve lesz rajta.</li><li>Nyomd meg a [AttackNearest] gombot, hogy gyorsan megtámadd az egeredhez legközelebbi célpontot. A veszélyes tárgyak, mint a robbanó hordók, nem támadhatók automatikusan.</li><li>Tartsd lenyomva a [StationaryActionsOnly] gombot a pozíció tartásához, ami lehetővé teszi, hogy csak a jelenlegi helyzetedből lépj interakcióba tárgyakkal. Ez segíthet elkerülni a félrekattintásokat.</li><li>Tartsd lenyomva a [OneStep] gombot, hogy csak egyet lépj a célod felé. Ez segíthet jobban megtervezni a következő lépéseidet.</li><li>Kihajolhatsz a [LeanLeft] és [LeanRight] gombok megnyomásával (vagy a [StationaryActionsOnly] nyomva tartásával és a [MoveForward], [RotateLeft], [MoveBack], [RotateRight] gombok lenyomásával).</li><li>A [RotateToNearestTarget] gomb megnyomásával automatikusan a legközelebbi célpont felé fordulhatsz.</li><li>A [SnapToCurrentRotation] gomb megnyomásával visszaállíthatod a jelenlegi elfordulásodat.</li></Interface.tips> <!-- <En><li>Almost every interface element has a tooltip. Try it!</li>
  <li>You can strafe by pressing [MoveLeft] and [MoveRight].</li>
  <li>Hold [Minimap] to see a bigger map. Some useful locations will be marked there.</li>
  <li>Press [AttackNearest] to quickly attack the closest target to your mouse. Dangerous objects like exploding barrels aren't auto-attackable.</li>
  <li>Hold [StationaryActionsOnly] to hold position and allow interacting with objects only from your current position. This can help you avoid missclicks.</li>
  <li>Hold [OneStep] to make only one move towards your destination. This can help you plan your next moves better.</li>
  <li>You can lean by pressing [LeanLeft] and [LeanRight] (or holding [StationaryActionsOnly] and pressing [MoveForward], [RotateLeft], [MoveBack], [RotateRight]).</li>
  <li>You can automatically rotate towards the nearest target by pressing [RotateToNearestTarget].</li>
  <li>You can reset your current rotation by pressing [SnapToCurrentRotation].</li></En> -->

  <RewindingTime.tips><li>Ne aggódj, ha félrekattintasz - bármikor visszatekerheted az időt a [Rewind] gomb megnyomásával (ha van egy óra a leltáradban).</li><li>Itt minden cselekvés determinisztikus, ami azt jelenti, hogy minden pontosan ugyanúgy fog lejátszódni, mint korábban, ha visszatekered az időt, majd újra ugyanazt a lépést teszed meg.</li></RewindingTime.tips> <!-- <En><li>Don't worry if you missclick - you can always rewind time by pressing [Rewind] (if you have a watch in your inventory).</li>
  <li>All actions here are deterministic, which means that everything will play out exactly the same as before if you rewind time and then make the same move again.</li></En> -->

  <Specific.tips><li>Próbáld meg a legjobb bájitalaidat és tekercseidet a mini-főellenség harcokra tartogatni.</li><li>Néha találhatsz egy ezüst ládát egyedi felszereléssel és egy ezüst ajtót, ami egy titkos szobába vezet. De válassz bölcsen - általában csak egy ezüst kulcs van a közelben.</li><li>Egy bájital főzéséhez először találnod kell egy üres fiolát, meg kell töltened vízzel, majd össze kell keverned a választott hozzávalóval.</li><li>Egy ezüst láda tartalmazhat szárnyakat, amelyekkel repülhetsz. A repüléshez tartsd lenyomva a [Fly] gombot, és nyomd meg a [MoveForward] vagy [MoveBack] gombot.</li><li>Néha találhatsz egy boltot, ahol aranyért vásárolhatsz bájitalokat és tekercseket. Ha elég bátor vagy, megpróbálhatod megölni a boltost és ellopni a tárgyait. De légy óvatos, ez egy nehéz harc!</li></Specific.tips> <!-- <En><li>Try to save your best potions and scrolls for the mini-boss fights.</li>
  <li>You can sometimes find a silver chest with unique gear and a silver door leading to a secret room. But choose wisely - there's usually only one silver key nearby.</li>
  <li>To brew a potion you need to first find an empty vial, fill it with water, and then mix with your ingredient of choice.</li>
  <li>A silver chest can contain wings which will let you fly. You can fly by holding [Fly] and pressing [MoveForward] or [MoveBack].</li>
  <li>You can sometimes find a shop where you can buy potions and scrolls for gold. If you're brave, you can try to kill the shopkeeper and steal his items. But be careful, it's a difficult fight!</li></En> -->

</SpecTranslations>