<SpecTranslations>

  <Combat.tips><li>Voorkom koste wat het kost dat je schade oploopt van meerdere vijanden tegelijk. Lok ze waar mogelijk één voor één.</li><li>Benader een vijand nooit als eerste. Druk in plaats daarvan op [Wait] om te wachten tot ze naar je toe komen, zodat jij altijd als eerste schade toebrengt.</li><li>Als je je boven je doelwit bevindt, breng je extra schade toe. Dit betekent dat vliegende personages nog dodelijker zijn.</li><li>Als je vijand je tijdens zijn laatste beurt niet heeft gezien, breng je extra schade toe als je hem aanvalt. Verstop je achter een muur en wacht tot ze dichterbij komen voor een verrassingsaanval.</li><li>Kanonnen kunnen meerdere doelen tegelijk schade toebrengen. Gooi een speer om de val van een afstand te activeren.</li><li>Houd [Fly] ingedrukt om op lichaamsdelen te richten. Verschillende lichaamsdelen hebben verschillende effecten als ze vernietigd worden. Je kunt sommige vijanden immobiliseren of blind maken.</li><li>Het vernietigen van iemands armen maakt hen onbekwaam om voorwerpen te gebruiken.</li><li>Je kunt [Fly] ingedrukt houden om deuren in te trappen. Het intrappen van deuren duwt vijanden die aan de andere kant staan.</li><li>Wachten laadt je volgende aanval op. Dit is een krachtig mechanisme, dus gebruik het wanneer je kunt.</li></Combat.tips> <!-- <En><li>Avoid taking damage from multiple enemies at once at all costs. Lure them one by one whenever possible.</li>
  <li>Never approach an enemy first. Instead, press [Wait] to wait for them to come to you so that you're always the first one to deal damage.</li>
  <li>Being above your target makes you deal extra damage. This means that flying characters are even more deadly.</li>
  <li>If your enemy didn't see you on their last turn, attacking them will make you deal extra damage. Hide behind a wall and wait for them to approach you for a surprise attack.</li>
  <li>Cannons can deal damage to multiple targets at once. Throw a spear to trigger the trap from a distance.</li>
  <li>Hold [Fly] to target body parts. Different body parts have different effects when destroyed. You can immobilize some enemies or make them blind.</li>
  <li>Destroying someone's arms makes them unable to use items.</li>
  <li>You can hold [Fly] to kick doors. Kicking doors pushes enemies standing on the other side.</li>
  <li>Waiting charges your next attack. This is a powerful mechanic, so use it whenever you can.</li></En> -->

  <General.tips><li>Alles is hier turn-based, dus neem altijd de tijd om je volgende zet te plannen.</li><li>Sommige dingen zoals poorten en vloerroosters kunnen alleen worden vernietigd met bommen of speciale uitrusting.</li><li>Door vloerroosters te vernietigen, kun je direct naar de volgende verdieping springen. Dit kan je echter wat levenspunten kosten.</li><li>Vuren verspreiden zich snel naar aangrenzende, brandbare objecten, maar niet naar personages. Je moet direct in het vuur stappen om te verbranden.</li><li>Mana is kostbaar - het regenereert niet automatisch en manadranakjes zijn vrij zeldzaam. Gebruik je spreuken verstandig.</li><li>Planken kunnen worden gebruikt om deuren te barricaderen. De enige manier om door gebarricadeerde deuren te komen, is door ze te vernietigen.</li></General.tips> <!-- <En><li>Everything is turn-based here, so always take your time to plan your next move.</li>
  <li>Some things like gates and floor bars can only be destroyed with bombs or special equipment.</li>
  <li>Destroying floor bars will let you jump straight into the next floor. However, this may cost you some hit points.</li>
  <li>Fires spread quickly onto adjacent, flammable objects, but not characters. You need to step directly into the fire to get burned.</li>
  <li>Mana is precious - it doesn't regenerate automatically and mana potions are quite rare. Use your spells wisely.</li>
  <li>Planks can be used to bar doors. The only way to get through barred doors is to destroy them.</li></En> -->

  <Identification.tips><li>Wapens en bepantsering kunnen willekeurige, krachtige betoveringen hebben. Ze kunnen ook vervloekt zijn en je zult een vloekverwijderingsperkament moeten gebruiken om ze af te doen.</li><li>Elk ongeïdentificeerd voorwerp wordt na verloop van tijd geïdentificeerd als je geen honger hebt. Je kunt voorwerpen in je inventarisscherm slepen en neerzetten om te beslissen welke als volgende moet worden geïdentificeerd.</li><li>Sommige ongeïdentificeerde voorwerpen zoals drankjes, perkamenten, toverstokken en bommen geven een hint in hun tooltip over wat ze zouden kunnen zijn. Als je besluit ze toch te gebruiken, worden ze voor de rest van de run geïdentificeerd.</li></Identification.tips> <!-- <En><li>Weapons and armor can have random, powerful enchantments. They can also be cursed and you'll have to use a curse removal scroll to take them off.</li>
  <li>Every unidentified item eventually becomes identified over time if you're not hungry. You can drag and drop items in your inventory screen to decide which one should be identified next.</li>
  <li>Some unidentified items like potions, scrolls, wands, and bombs give a hint on what they could be in their tooltip. If you decide to use them anyway, they will become identified for the rest of the run.</li></En> -->

  <Interface.tips><li>Bijna elk interface-element heeft een tooltip. Probeer het!</li><li>Je kunt zijwaarts bewegen door op [MoveLeft] en [MoveRight] te drukken.</li><li>Houd [Minimap] ingedrukt om een grotere kaart te zien. Sommige nuttige locaties worden daar gemarkeerd.</li><li>Druk op [AttackNearest] om snel het dichtstbijzijnde doelwit bij je muis aan te vallen. Gevaarlijke objecten zoals exploderende vaten kunnen niet automatisch worden aangevallen.</li><li>Houd [StationaryActionsOnly] ingedrukt om je positie te behouden en alleen interactie met objecten vanaf je huidige positie toe te staan. Dit kan je helpen om misklikken te voorkomen.</li><li>Houd [OneStep] ingedrukt om slechts één zet richting je bestemming te maken. Dit kan je helpen je volgende zetten beter te plannen.</li><li>Je kunt leunen door op [LeanLeft] en [LeanRight] te drukken (of door [StationaryActionsOnly] ingedrukt te houden en op [MoveForward], [RotateLeft], [MoveBack], [RotateRight] te drukken).</li><li>Je kunt automatisch naar het dichtstbijzijnde doelwit draaien door op [RotateToNearestTarget] te drukken.</li><li>Je kunt je huidige rotatie resetten door op [SnapToCurrentRotation] te drukken.</li></Interface.tips> <!-- <En><li>Almost every interface element has a tooltip. Try it!</li>
  <li>You can strafe by pressing [MoveLeft] and [MoveRight].</li>
  <li>Hold [Minimap] to see a bigger map. Some useful locations will be marked there.</li>
  <li>Press [AttackNearest] to quickly attack the closest target to your mouse. Dangerous objects like exploding barrels aren't auto-attackable.</li>
  <li>Hold [StationaryActionsOnly] to hold position and allow interacting with objects only from your current position. This can help you avoid missclicks.</li>
  <li>Hold [OneStep] to make only one move towards your destination. This can help you plan your next moves better.</li>
  <li>You can lean by pressing [LeanLeft] and [LeanRight] (or holding [StationaryActionsOnly] and pressing [MoveForward], [RotateLeft], [MoveBack], [RotateRight]).</li>
  <li>You can automatically rotate towards the nearest target by pressing [RotateToNearestTarget].</li>
  <li>You can reset your current rotation by pressing [SnapToCurrentRotation].</li></En> -->

  <RewindingTime.tips><li>Maak je geen zorgen als je misklikt - je kunt altijd de tijd terugspoelen door op [Rewind] te drukken (als je een horloge in je inventaris hebt).</li><li>Alle acties hier zijn deterministisch, wat betekent dat alles precies hetzelfde zal verlopen als voorheen als je de tijd terugspoelt en dan weer dezelfde zet doet.</li></RewindingTime.tips> <!-- <En><li>Don't worry if you missclick - you can always rewind time by pressing [Rewind] (if you have a watch in your inventory).</li>
  <li>All actions here are deterministic, which means that everything will play out exactly the same as before if you rewind time and then make the same move again.</li></En> -->

  <Specific.tips><li>Probeer je beste drankjes en perkamenten te bewaren voor de miniboss-gevechten.</li><li>Soms kun je een zilveren kist vinden met unieke uitrusting en een zilveren deur die naar een geheime kamer leidt. Maar kies verstandig - er is meestal maar één zilveren sleutel in de buurt.</li><li>Om een drankje te brouwen moet je eerst een leeg flesje vinden, het met water vullen, en het dan mengen met een ingrediënt naar keuze.</li><li>Een zilveren kist kan vleugels bevatten waarmee je kunt vliegen. Je kunt vliegen door [Fly] ingedrukt te houden en op [MoveForward] of [MoveBack] te drukken.</li><li>Soms kun je een winkel vinden waar je drankjes en perkamenten voor goud kunt kopen. Als je dapper bent, kun je proberen de winkelier te doden en zijn spullen te stelen. Maar wees voorzichtig, het is een moeilijk gevecht!</li></Specific.tips> <!-- <En><li>Try to save your best potions and scrolls for the mini-boss fights.</li>
  <li>You can sometimes find a silver chest with unique gear and a silver door leading to a secret room. But choose wisely - there's usually only one silver key nearby.</li>
  <li>To brew a potion you need to first find an empty vial, fill it with water, and then mix with your ingredient of choice.</li>
  <li>A silver chest can contain wings which will let you fly. You can fly by holding [Fly] and pressing [MoveForward] or [MoveBack].</li>
  <li>You can sometimes find a shop where you can buy potions and scrolls for gold. If you're brave, you can try to kill the shopkeeper and steal his items. But be careful, it's a difficult fight!</li></En> -->

</SpecTranslations>