<SpecTranslations>

  <Combat.tips><li>Αποφύγετε με κάθε κόστος να δέχεστε ζημιά από πολλούς εχθρούς ταυτόχρονα. Προσελκύστε τους έναν έναν όποτε είναι δυνατόν.</li><li>Ποτέ μην πλησιάζετε πρώτοι έναν εχθρό. Αντ' αυτού, πατήστε το [Wait] για να περιμένετε να έρθουν σε εσάς, ώστε να είστε πάντα οι πρώτοι που θα προκαλέσετε ζημιά.</li><li>Όταν βρίσκεστε πάνω από τον στόχο σας, προκαλείτε επιπλέον ζημιά. Αυτό σημαίνει ότι οι ιπτάμενοι χαρακτήρες είναι ακόμα πιο φονικοί.</li><li>Αν ο εχθρός σας δεν σας είδε στην προηγούμενη σειρά του, η επίθεση εναντίον του θα σας κάνει να προκαλέσετε επιπλέον ζημιά. Κρυφτείτε πίσω από έναν τοίχο και περιμένετε να σας πλησιάσει για μια αιφνιδιαστική επίθεση.</li><li>Τα κανόνια μπορούν να προκαλέσουν ζημιά σε πολλούς στόχους ταυτόχρονα. Ρίξτε ένα δόρυ για να ενεργοποιήσετε την παγίδα από απόσταση.</li><li>Κρατήστε πατημένο το [Fly] για να στοχεύσετε μέλη του σώματος. Διαφορετικά μέλη του σώματος έχουν διαφορετικά αποτελέσματα όταν καταστρέφονται. Μπορείτε να ακινητοποιήσετε ορισμένους εχθρούς ή να τους τυφλώσετε.</li><li>Η καταστροφή των χεριών κάποιου τον καθιστά ανίκανο να χρησιμοποιήσει αντικείμενα.</li><li>Μπορείτε να κρατήσετε πατημένο το [Fly] για να κλωτσήσετε πόρτες. Το κλώτσημα των πορτών σπρώχνει τους εχθρούς που στέκονται στην άλλη πλευρά.</li><li>Η αναμονή φορτίζει την επόμενη επίθεσή σας. Αυτός είναι ένας ισχυρός μηχανισμός, γι' αυτό χρησιμοποιήστε τον όποτε μπορείτε.</li></Combat.tips> <!-- <En><li>Avoid taking damage from multiple enemies at once at all costs. Lure them one by one whenever possible.</li>
  <li>Never approach an enemy first. Instead, press [Wait] to wait for them to come to you so that you're always the first one to deal damage.</li>
  <li>Being above your target makes you deal extra damage. This means that flying characters are even more deadly.</li>
  <li>If your enemy didn't see you on their last turn, attacking them will make you deal extra damage. Hide behind a wall and wait for them to approach you for a surprise attack.</li>
  <li>Cannons can deal damage to multiple targets at once. Throw a spear to trigger the trap from a distance.</li>
  <li>Hold [Fly] to target body parts. Different body parts have different effects when destroyed. You can immobilize some enemies or make them blind.</li>
  <li>Destroying someone's arms makes them unable to use items.</li>
  <li>You can hold [Fly] to kick doors. Kicking doors pushes enemies standing on the other side.</li>
  <li>Waiting charges your next attack. This is a powerful mechanic, so use it whenever you can.</li></En> -->

  <General.tips><li>Όλα εδώ βασίζονται στη σειρά, οπότε πάντα να παίρνετε τον χρόνο σας για να σχεδιάσετε την επόμενη κίνησή σας.</li><li>Ορισμένα πράγματα, όπως πύλες και κάγκελα δαπέδου, μπορούν να καταστραφούν μόνο με βόμβες ή ειδικό εξοπλισμό.</li><li>Η καταστροφή των κάγκελων δαπέδου θα σας επιτρέψει να πηδήξετε απευθείας στον επόμενο όροφο. Ωστόσο, αυτό μπορεί να σας κοστίσει κάποιους πόντους υγείας.</li><li>Οι φωτιές εξαπλώνονται γρήγορα σε παρακείμενα, εύφλεκτα αντικείμενα, αλλά όχι σε χαρακτήρες. Πρέπει να πατήσετε απευθείας μέσα στη φωτιά για να καείτε.</li><li>Το Μάνα είναι πολύτιμο - δεν αναγεννάται αυτόματα και τα φίλτρα μάνα είναι αρκετά σπάνια. Χρησιμοποιήστε τα ξόρκια σας με σύνεση.</li><li>Οι σανίδες μπορούν να χρησιμοποιηθούν για να φράξουν πόρτες. Ο μόνος τρόπος για να περάσετε τις φραγμένες πόρτες είναι να τις καταστρέψετε.</li></General.tips> <!-- <En><li>Everything is turn-based here, so always take your time to plan your next move.</li>
  <li>Some things like gates and floor bars can only be destroyed with bombs or special equipment.</li>
  <li>Destroying floor bars will let you jump straight into the next floor. However, this may cost you some hit points.</li>
  <li>Fires spread quickly onto adjacent, flammable objects, but not characters. You need to step directly into the fire to get burned.</li>
  <li>Mana is precious - it doesn't regenerate automatically and mana potions are quite rare. Use your spells wisely.</li>
  <li>Planks can be used to bar doors. The only way to get through barred doors is to destroy them.</li></En> -->

  <Identification.tips><li>Τα όπλα και οι πανοπλίες μπορούν να έχουν τυχαίες, ισχυρές μαγικές ιδιότητες. Μπορεί επίσης να είναι καταραμένα και θα πρέπει να χρησιμοποιήσετε έναν πάπυρο αφαίρεσης κατάρας για να τα βγάλετε.</li><li>Κάθε μη αναγνωρισμένο αντικείμενο τελικά αναγνωρίζεται με την πάροδο του χρόνου, εάν δεν πεινάτε. Μπορείτε να σύρετε και να αποθέσετε αντικείμενα στην οθόνη του αποθέματός σας για να αποφασίσετε ποιο θα αναγνωριστεί επόμενο.</li><li>Ορισμένα μη αναγνωρισμένα αντικείμενα όπως φίλτρα, πάπυροι, ραβδιά και βόμβες δίνουν μια υπόδειξη για το τι θα μπορούσαν να είναι στην επεξήγησή τους. Αν αποφασίσετε να τα χρησιμοποιήσετε ούτως ή άλλως, θα αναγνωριστούν για το υπόλοιπο του γύρου.</li></Identification.tips> <!-- <En><li>Weapons and armor can have random, powerful enchantments. They can also be cursed and you'll have to use a curse removal scroll to take them off.</li>
  <li>Every unidentified item eventually becomes identified over time if you're not hungry. You can drag and drop items in your inventory screen to decide which one should be identified next.</li>
  <li>Some unidentified items like potions, scrolls, wands, and bombs give a hint on what they could be in their tooltip. If you decide to use them anyway, they will become identified for the rest of the run.</li></En> -->

  <Interface.tips><li>Σχεδόν κάθε στοιχείο του περιβάλλοντος χρήστη έχει μια επεξήγηση. Δοκιμάστε το!</li><li>Μπορείτε να κινηθείτε πλάγια πατώντας το [MoveLeft] και το [MoveRight].</li><li>Κρατήστε πατημένο το [Minimap] για να δείτε έναν μεγαλύτερο χάρτη. Ορισμένες χρήσιμες τοποθεσίες θα είναι σημειωμένες εκεί.</li><li>Πατήστε το [AttackNearest] για να επιτεθείτε γρήγορα στον πλησιέστερο στόχο στο ποντίκι σας. Επικίνδυνα αντικείμενα όπως εκρηκτικά βαρέλια δεν δέχονται αυτόματη επίθεση.</li><li>Κρατήστε πατημένο το [StationaryActionsOnly] για να παραμείνετε στη θέση σας και να επιτρέψετε την αλληλεπίδραση με αντικείμενα μόνο από την τρέχουσα θέση σας. Αυτό μπορεί να σας βοηθήσει να αποφύγετε τα λάθος κλικ.</li><li>Κρατήστε πατημένο το [OneStep] για να κάνετε μόνο μία κίνηση προς τον προορισμό σας. Αυτό μπορεί να σας βοηθήσει να σχεδιάσετε καλύτερα τις επόμενες κινήσεις σας.</li><li>Μπορείτε να γείρετε πατώντας το [LeanLeft] και το [LeanRight] (ή κρατώντας πατημένο το [StationaryActionsOnly] και πατώντας τα [MoveForward], [RotateLeft], [MoveBack], [RotateRight]).</li><li>Μπορείτε να περιστραφείτε αυτόματα προς τον πλησιέστερο στόχο πατώντας το [RotateToNearestTarget].</li><li>Μπορείτε να επαναφέρετε την τρέχουσα περιστροφή σας πατώντας το [SnapToCurrentRotation].</li></Interface.tips> <!-- <En><li>Almost every interface element has a tooltip. Try it!</li>
  <li>You can strafe by pressing [MoveLeft] and [MoveRight].</li>
  <li>Hold [Minimap] to see a bigger map. Some useful locations will be marked there.</li>
  <li>Press [AttackNearest] to quickly attack the closest target to your mouse. Dangerous objects like exploding barrels aren't auto-attackable.</li>
  <li>Hold [StationaryActionsOnly] to hold position and allow interacting with objects only from your current position. This can help you avoid missclicks.</li>
  <li>Hold [OneStep] to make only one move towards your destination. This can help you plan your next moves better.</li>
  <li>You can lean by pressing [LeanLeft] and [LeanRight] (or holding [StationaryActionsOnly] and pressing [MoveForward], [RotateLeft], [MoveBack], [RotateRight]).</li>
  <li>You can automatically rotate towards the nearest target by pressing [RotateToNearestTarget].</li>
  <li>You can reset your current rotation by pressing [SnapToCurrentRotation].</li></En> -->

  <RewindingTime.tips><li>Μην ανησυχείτε αν κάνετε λάθος κλικ - μπορείτε πάντα να γυρίσετε τον χρόνο πίσω πατώντας το [Rewind] (αν έχετε ένα ρολόι στο απόθεμά σας).</li><li>Όλες οι ενέργειες εδώ είναι ντετερμινιστικές, που σημαίνει ότι όλα θα εξελιχθούν ακριβώς όπως πριν, αν γυρίσετε τον χρόνο πίσω και μετά κάνετε ξανά την ίδια κίνηση.</li></RewindingTime.tips> <!-- <En><li>Don't worry if you missclick - you can always rewind time by pressing [Rewind] (if you have a watch in your inventory).</li>
  <li>All actions here are deterministic, which means that everything will play out exactly the same as before if you rewind time and then make the same move again.</li></En> -->

  <Specific.tips><li>Προσπαθήστε να φυλάξετε τα καλύτερα φίλτρα και τους παπύρους σας για τις μάχες με τα μίνι-αφεντικά.</li><li>Μερικές φορές μπορείτε να βρείτε ένα ασημένιο σεντούκι με μοναδικό εξοπλισμό και μια ασημένια πόρτα που οδηγεί σε ένα μυστικό δωμάτιο. Αλλά επιλέξτε σοφά - συνήθως υπάρχει μόνο ένα ασημένιο κλειδί κοντά.</li><li>Για να παρασκευάσετε ένα φίλτρο, πρέπει πρώτα να βρείτε ένα άδειο φιαλίδιο, να το γεμίσετε με νερό και μετά να το αναμίξετε με το συστατικό της επιλογής σας.</li><li>Ένα ασημένιο σεντούκι μπορεί να περιέχει φτερά που θα σας επιτρέψουν να πετάξετε. Μπορείτε να πετάξετε κρατώντας πατημένο το [Fly] και πατώντας το [MoveForward] ή το [MoveBack].</li><li>Μερικές φορές μπορείτε να βρείτε ένα κατάστημα όπου μπορείτε να αγοράσετε φίλτρα και παπύρους με χρυσό. Αν είστε γενναίοι, μπορείτε να προσπαθήσετε να σκοτώσετε τον καταστηματάρχη και να κλέψετε τα αντικείμενά του. Αλλά προσέξτε, είναι μια δύσκολη μάχη!</li></Specific.tips> <!-- <En><li>Try to save your best potions and scrolls for the mini-boss fights.</li>
  <li>You can sometimes find a silver chest with unique gear and a silver door leading to a secret room. But choose wisely - there's usually only one silver key nearby.</li>
  <li>To brew a potion you need to first find an empty vial, fill it with water, and then mix with your ingredient of choice.</li>
  <li>A silver chest can contain wings which will let you fly. You can fly by holding [Fly] and pressing [MoveForward] or [MoveBack].</li>
  <li>You can sometimes find a shop where you can buy potions and scrolls for gold. If you're brave, you can try to kill the shopkeeper and steal his items. But be careful, it's a difficult fight!</li></En> -->

</SpecTranslations>